岩岩check到中鼻竇癌（你問我答）#2

我諗咗好耐
都係好唔想做手術
好似真係冇乜人理解咁
我覺得我接受唔到手術後既一切生活轉變

做手術=毀容+切除左眼（仲有機會復發）
唔做=仲可以享受幾年時間（估算）

正評：做手術
負評：唔做

祝福巴打

諗左好耐，我無咁既勇氣參與依個決定。。
手足加油

我明你諗咩 比我都會唔做我知好多負皮
但毁容唔知點生存落去

巴打幾歲？ 幾時發現？

祝早日康復

27 呢幾日

有咩病徵令你去驗

可能過多十年八年會有新科技，可以修復返毀容同整隻人工眼球呢
唔死就有可能等到

有咩病徵

咩決定都好 都會支持你 巴打加油

做咗手術之後都大把野煩

理解到點解唔想做手術
同樣覺得無咩資格比意見 支持巴打做既決定
不過可能好快擴散到全身 頭痛果啲都幾係野
覆診再問下醫生點樣比較好同舒服啲
祝福巴打

巴打條片係點
我照完ct都係發現左眼下面有類似腫瘤物體
但醫生話係鼻竇炎有膿兩個月後做手術

覺得現階段好難評論
記得巴打好似星期五覆診, 睇下到時醫生點講(第幾期/康復率幾多果啲先?)
點都好, 巴打要加油啊

我完全明白你既感受 因為我都有癌症

唔知既人肯定會亂咁鼓勵你一定要咩生存落去 要樂觀正面咁去面對

如果你一話唔想做手術 佢地就會問你點解要放棄

其實佢地根本唔明呢個世界真係有生不如死既時候
就好似毁左容之後 成個世界會用咩目光望你 佢地只會當你係怪物咁睇

d人成日話唔好介意人地既目光 但又有幾多人可以做得到 係呀 講就好容易 因為佢唔係親身感受個個呀麻 當佢地係毁容個個係佢地 佢地又可唔可以咁易唔理人地既目光呢

再加上冶療個時個痛苦 又可能會引發其他病發症 就算幾堅強既人我都覺未必捱到呢個時刻

我有時都覺得以其生活得咁痛苦真係早死早著

不過我冇你咁慘 我只係甩頭髮 甩d唔甩d咁 就算帶左帽都會睇到 好核突

最後我亦都冇話叫你唔好做手術 你做咩決定我都覺得係岩既

最後最後 當你真係覺得好唔開心既時候 唸番下以前開心既事物啦 或者做d自己一直想做既野啦

同埋其實我覺得你自己已經有答案做定唔做架啦

你上黎問都係想人地支持你做既決定架姐

俾麵神燈一燈...

梗係咪做，活在當下，人生得意須盡歡，呢幾年玩盡佢，你做完手術可能仲多幾廿年命，但你唔會開心，人點都係死架啦，早死係福氣黎，可以快d離開呢個不知所謂既世界

多謝你呀老母麵
我唔會忘記你曾經搞到我D熊打曬靶嫁

巴打 我無能力去參與你依個投票
我深信好多人想你做手術係因為唔想眼前有一條生命消失係自己眼前
但係無人會明白理解或者親身感受過進行治療期間所產生既痛苦

我只可以講
你就算去做手術也好 唔做也好
我深信咁多位巴打都會繼續同你前行

加油

你唔做手術一樣係腫到成隻怪物咁

我知，但到時我會自殺

做唔到決定...巴打祝福你

麵哥呢排身體狀況還好嗎
認同麵哥講嘅野，個種痛苦外人真係好難明白的好難叫人盲目樂觀落去
btw 希望樓主同麵哥加油

g持，本身做人已經夠慘，依家仲要冇咗隻眼點頂呀，但係你夠唔夠錢玩埋呢幾年先

試吓問最親既人攞意見

唔使玩，當無事發生過
一樣返工，但間唔中請下假就去玩

如果人生無咩遺憾 咁咪珍惜呢幾年
始終你咁後生 就算之後裝番義眼 可能都好難挨幾十年

俾我會做

最緊要自己唔會後悔巴打加油

巴打係樓主醫生？

有冇電/化療做 ？

我既親人為左延命做左好大既手術, 有好多後遺症, 加上化療, 最後一段時期睇住自己既身體變成咁, 對比無病時候, 加上做完都係時間有限, 果種感覺真係生不如死, 我睇到佢咁都好心痛。樓主要做既手術既改變都係非常之大, 你既認知既世界會完全唔同, 心理既壓力都會非常大。唔係生存就一定係有可能, 如果頂唔順, 生存都係一種折磨。呢個係一個好難既決定, 比著係我都唔知會點揀。希望樓主最後做既選擇係最適合你。

不過都可以問下, 如果唔做手術齋化療, 到底可以延長幾耐, 至少可以有多少少時間做自己想做既野

巴打我都係大你一歲岩岩醫完cancer
但有一大堆跟一世既後遺症

冇咩資格幫樓主做決定 只可以講下如果自己中左我會點
我諗我會首先調整心態 當自己岩岩出街突然比車撞死左 用已死之人既身份去思考
我會諗下如果我仲在生 我會想做d咩 有d咩可以做得更好 有咩想做但係冇做過 有d咩一直想做但係唔敢做
我會將呢d野用風險高低同體能要求排個次序 然後當個天比多次機會自己 一個一個咁實行哂佢
如果死之前做得哂 當拎到bonus 可以放心等死
如果死之前做唔哂 至少試過 死而無憾

最後 你會有好多人嘗試說服你認同同採取佢地既觀點
你要學識拒絕 同用三言兩語 教識佢地每個人都係獨立個體 尊重自己 尊重他人 唔好情緒勒索

巴打.. 唔知講乜好, 幫唔到亦都冇呢個資格去幫你做決定
唯有輕輕咁Push同想同你講聲加油

以前有冇食煙酒草shisha?

做化療啦

等我仲以為仲有1-2年，原來幾個月

支持唔做
試下行健康療法
斷下食
除時唔醫都好

你唔係信佢呀？都唔知係咩人嚟

咩都冇

我唔知呀，不過見過我份片
多數都覺得無乜希望

係唔係做地盤之類

所以我係極度支持安樂死
香港真係唔岩人住
我都尊重你意願

屌乜都唔知都鳩up.其實人既求生慾強既話 唔會得返幾個月命仔

我希望仲有3-4年，但應該我諗多左

其實你都有答案啦
唔想做咪唔好做
諗下點樣喺病情變到超嚴重前享受下人生囉
上個post追到一半，無留意到巴打有無搵到啲更好嘅醫生更好嘅方法去醫

(假設係無更好嘅治療方法嘅情況下）
就算做咗，你係保得住條命，但你會無哂所有嘢

點都好，支持樓主嘅決定，加油

呢啲野緊係直接問醫生，果條柒頭都唔知咩人嚟，唔好信佢

唔係，普通sale

係唔係一年前吸太多tg?

呢個問題我唔知，心照算啦
我唔深究呢個問題，因為對我已經無任何分別
但我建議多D巴打得聞就去做下body check，注意下身體
希望大家身體健康

巴打，就當而家係一個機會俾你去做D你呢一世都唔敢做既野
既然都要死，希望你可以係剩餘既時間擺脫社會既枷鎖同責任，好好地去為自己活一次

咁不如做埋手術
好返之後真係接受唔到再自殺啦
有得整容又有化妝
出街戴副超加個口罩都遮左7,8成樣

你係個女仔??
咁你知唔知有冇3個月至半年呀??
我想預返D時間做下想做既野
我心情還可以，至少唔會係人面前崩潰

你見我真人既話就行得走得無乜野，
不過自己身體自己知咩事既
係惡化左好多

之後如果有搞見麵會，記得要出席尋仇

不過都多謝你呀
我都覺得出奇，正常照完ct，見完，都應該唔會再打比個病人既
多謝你地關心
成因個D我都估係同咩有關既
至少活到幾耐，咪順其自然囉

有冇野係想做

去旅行，不過應該無機會了
去到要隔14日

巴打及時行樂啦，人終需一死只不過係遲定早姐，我地就幫唔到你決定架啦，我估你心入面都有答案，加油！

切左眼？點解？

你嘅生命好寶貴
唔好咁易放棄
諗吓身邊愛你嘅人
諗吓呢半世人一路走來嘅經歷
關關難過關關過
加油！

香港都幾多地方唔錯架

支持你
無乜獨特意見可以比你
希望你加油，唔好覺得孤獨

連登有愛

五個月都好多啦，
夠時間同fd講88
我無問眼科個面係第幾期
不過自己有數得計，所以做手術對我黎講真係無好處...
我反而好想知，由初期到依家後期，其實需時太約幾耐
因為如果係1-2年時間，咁就真係關呢大半年野事
但如果3-4年先養成咁，咁可能就同我飲食習慣有關
我其實都拖左好耐，明白既

好想樓主好翻

係,feel 到係一個思想成熟好玩得既巴打

唔可以幫你決定 但我明白你

點解會惡化得咁快？

between, 加油，希望有奇蹟

只能夠尊重你所有決定雖然每個朋友都唔想無咗你

有同事中過胃癌，佢都話照X光片見到一點變成銀仔size只係幾日嘅事

樓主
無論點 尊重你決定

樓主，
雖然我真人唔識你，
不過都好替你難過，你只係後生過我少少。

我唔知你有無宗教信仰，如果無既話希望你可以考慮下返下教會認識下福音，當了解和認信後，我地將來天家再見。

人在地上的生命很短暫，死後在天堂的才是永恒。

我尊重你的如果你有其他宗教信仰或無興趣返咁可以當我無講過。

你好，透過朋友談天得知佢哋睇到連登上面呢件事，特意來想同你講兩句。無法想像你依家面對既問題，當下心情如何，仲有你身邊其他煩擾的事情。無論你做咩決定，最終面對結果既係你自己，請謹慎考慮之餘，最想問你一句當下你想做咩？就去做啦！無論你最終決定係咩。可能有啲人會講，開開心心過埋佢，但係生活最終都係你自己面對！呢到講嘢，你或許得到慰籍，講支持、安慰說話，我相信各位都會願意！
作為一個沒有這種經歷既人，當然會認為世界充滿希望，或許會有奇蹟，但係作為當事人，正經歷人生最黑暗時期，當中既痛苦真係得你自己最明白。你嘗試望望身邊關心你既人，或許過去有不愉快經歷，面對人生重大難關、黑暗，可以有身邊人陪伴，或許會令你有唔同想法😊抱歉！不能幫你做決定，確實不忍你後來要痛苦承受其他人幫你做決定既後果！

樓主
唔知可以講咩，anyway, 支持

其實我鼻塞一路都覺得唔明顯
最主要係個鼻歪，所以先去睇
咁你見過我應該都明白點解我唔會做手術
雖然唔係靚仔，但都算係五官端正掛
但係已經將我見客份工收皮
仲要冇一隻眼

可以轉做call center啊...其實好多銀行都仲請緊...入左先再claim員工醫療啦…

如果你真係相關醫護
希望你望下自己註冊個本code of ethics

你係醫生？
坦白講，我好多謝你哋添
本身我以為係鼻咽癌可能3-4期
只係個預期比我想像中更差
但係都好多謝你地咁快幫我搵咗個原因出嚟
仲話俾我聽仲有幾耐時間到
上面仲有個姑娘同我講仲有5個月
但我自己預再差D ，3-4個月都已經好多
淨係呢樣對我來講已經好好
俾我不幸嘅人更多，可能一個意外連講再見機會都冇
如果嚟緊覆診講嘅結果，同我而家想像嘅都係差唔多
咁我就會堅持自己選擇
當然我覺得而家情況都係惡化緊
所以做唔做我覺得情況都係差唔多
我對我人生都冇乜遺憾嘅
其實我暫時嘅心情都仲係幾好
不過好似好多朋友都接受唔到咁
可能我咁耐以來已經預咗係唔過40-50歲
只係而家再早少少，但我都接受到
我亦都有幫自己計
就算今次好返，唔會復發，休2年
但我覺得嚟緊嘅5-10年我都會因為內臟嘅問題而入院
因為我本身已經係一個好唔健康嘅人

題外話
我覺得你哋醫生真係好犀利，少D IQ都唔得
可能面對嘅係好多都係長者
我見到有個眼科醫生同一個女人做檢查
佢問個女人睇唔睇到呢邊個點嘅時候
叫佢個頭唔好郁，叫佢答睇到定睇唔到
之後個女人係都要郁個頭過去睇
佢仲要加多句（咁我唔另個頭過去點樣睇呀）
之後個醫生燥燥地同佢講，咁點同你測試？
個女人個心態好似係覺得睇唔到就會扣分
我當時睇到真係好想笑忍得好辛苦
如果係我嘅話應該即場發脾氣唔Q睇佢
再串多佢一句咁你去邊度都睇到啦，個頭周圍另咪得囉

醫生唔係做半日仙
life expectancy 係一個gross assumption
現實有好多末期癌症 接受治療之後有好多本來預期壽命好短但係都過咗幾年仲存在緊

早一排先喺YouTube見到有個人話佢末期胃癌醫生話佢得返幾個月但係佢而家已經過咗好幾年咁樣
咁當然係生活上要有好多嘅調整
你唔會同一個冇患過癌病嘅人生活一樣

咁當然現實入面都有好多例如唔想切除乳房所以選擇唔去醫乳癌嘅人
你有自由選擇既權利
其實你覺得值得同願意就無咩問題
最重要係日子過得有意義同開心就ok

利申而家工作既地方做high dose chemo
見過有唔少人其實個病嘅prognosis 唔好
重劑量嘅化療都係搏一搏
其實個治療嘅過程係一定會好辛苦
所以唔需要上網靠其他人嘅正負皮左右自己
你自己諗清楚左就OK

好想再強調 係你自己 點樣諗

加油

其實咁都唔好咁講
我覺得如果你真係跟足程序
咁當然唔可以鼓勵病人去死
但係企係病人嘅立場，就完全係兩回事
如果你同我講做完手術，原來我唔係盲咗一隻眼
係盲咗兩隻，你仲鼓勵我生存落去？
可能你會覺得我仲有手有腳OK
但係其實我嘅立場已經係摧毁咗我一世
你仲要我生存其實喺度虐待緊我
更何況醫院有更多半身不遂嘅病人呢
只係我嘅情況我會好多謝佢咁樣同我講仲有幾耐
而唔係同我講你仲有1%機會生存，所以你應該努力落去

你個情況我覺得完全冇問題
如果我本身中咗肺癌胃癌大腸癌
我諗我會努力去醫，就算係第三期
但係而家嘅情況就完全相反，係面部同眼

唔係話鼓唔鼓勵你生存落去
你自己諗清楚上網三唔識七有個人同你break bad news 話自己睇過你份ct report

第一日出黎做？

其實你睇唔睇到
個重點
唔係邊一個部位嘅癌症
🤦🏻‍♀️

最緊要家人感受

巴打你講野都幾掘幾un耳

巴打 屋企人係咪好傷心
會唔會為左屋企人去醫？
我相信個個人都自私唔想自己親人死

加油呀 有時睇到有年輕巴絲打分享自己患癌
都好驚自己有 怕連累到屋企人為我傷心

自己諗清楚過得開心就ok都掘un 耳
你對耳咩構造 有啲想知

所以佢先加密啫
上連登 勿認真

巴打加油

Don't

巴打明白你唔想成世比人覺得塊面唔好睇
有冇搵過資料有冇得整容？整假眼珠果啲
利申唔識 老土講句年輕大把本錢呀
無論咩決定我都支持你

個人覺得手術唔係100%成功率
仲有咁大嘅後遺症
唔值得做

其實其他人點睇唔重要
最緊要唔好做令自己後悔嘅決定
巴打加油

10年八年
萬一樓主做完手術
都係接受唔到自己毁容㗎冇咗隻眼
你係咪要佢飽受住歧視嘅目光咁多年
到時真係生不如死

點解會無啦啦有嘅

唔好做
我阿叔都有鼻竇癌 確診咗唔夠兩年 前牌去咗
做手術做到毁晒容
但都係救唔翻

工作守則嗰啲我就唔知啦
不過佢講得出今日打過俾我同我講嘅嘢
已經知佢大約咩途徑睇過
咁我份report又真係普通人睇過都會覺得係bad news既
算啦唔好話人啦
我覺得佢已經好好心

咁大決定唔敢幫你選

不過咁
如果你選擇唔做手術
最終個腫瘤會越來越大
一樣會令你毁容

切咗隻眼
你知唔知邊個係攝影師劉翁
你上網搵吓佢張相
佢有一隻眼呢都係切咗
佢又裝返個假眼球
如果你唔係咁留意呢係睇唔到佢冇咗隻眼

你先得27歲
我覺得你可以諗清楚
或者問吓醫生做手術同唔做手術嘅分別
就算唔做
最終其實喺死之前究竟會係點呢
你要好好衡量下

知唔知咩原因會生
食煙飲酒?咩工作環境?遺傳?

如果唔想做手術
睇下有冇其他辦法可以拖延佢惡化啦
有咁多方法
食療又好食大麻又好
可能最尾keep到個靚樣又最尾有奇蹟呢
手術唔係唯一出路黎嘅
最緊要開朗啲
唔好放棄啊巴打

未講

呢個問題你應該唔係問我
我諗應該淨係得三萬人會知道咩原因

其實佢就算同我做手術
都只係拖長我條命
我睇唔到對我之後嘅生活有咩好處
甚至我睇唔到將來，我確保唔到電療之後
我出唔出得到醫院都成問題
其實呢樣嘢真係口同鼻拗
就好似好多全身冇得郁嘅人，佢哋好想結束自己生命
但係佢哋自己做唔到，但係旁人就一路叫佢珍惜生命
努力活下去，但係咁樣唔會係折磨緊佢咩？
我依家仲行得走得
但我唔想做完手術之後就咁瞓喺度，之後做任何嘢都有限制，可能連食嘢都要人地餵

我知啊，我呢幾日一路都喺度衡量緊

我都想搵辦法係可以拖延佢惡化

作為一個幾十歲既阿叔
我唔係想支持你做邊個選項

只係想同你講

如果你知身體真係得三四個月
你任何決定都要快

醫既要快

道別想做自己野都要快
睇你上邊講旅行隔十四

咁如果你仲想睇睇個世界
隔十四都要做

我冇患過咁重既病，講唔出咩要求生之類既說話
但希望你盡量無悔咁過呢段時間

我上網睇過呢個病

做同唔做
個樣都會極大變化
的確好難接受

咁你有冇女友要道別
或者有愛既人要告白？

巴打
打算幾時同家人講?
佢地見你鼻歪歪地有冇問過你?
呢排身體差到點? 除咗流眼水鼻塞, 頭痛痛成點持續幾耐?
加油

加油💪🏻
好好生活落去
世界咁大
人生仲有好多野要做
❤️❤️❤️❤️❤️❤️❤️❤️❤️

樓主，我上一個post都有入黎，依個post發現你情況好似更加嚴重，我諗你咁夜都唔訓都係訓唔著啦。我個人淺見，既然都咁嚴重，唔做手術半年命都冇，做左代價又咁大，又冇隻眼又毀容，做左仲要咁高機率復發都係要死，不如唔好做啦，有尊嚴快樂咁活埋如下既日子，做哂所有你想做既野，好好地大喊一場，然後唔好再喊，再傷心，每一日都開心玩盡佢，咪再諗你個病，做好接受死亡既準備，成件事可能就冇咁可怕。我係你我會幫自己安排埋葬禮，整個告別會叫好朋友一齊講再見。

做手術 再整容
方死咁多年都冇科技

我諗我都會
希望活得精彩

你唔係我可能諗法會唔同，比你參考下我既想法，但如果係我既話，我寧願死左佢，都唔願意咁活落去，我覺得比人推入手術室切眼毀容，再痛苦咁治療，仲恐怖過死，如果做完好大機會冇事，先會考慮下做唔做。

想知你發現有問題嗰陣既症狀

Pray for you
本身巴打有冇信仰

巴打加油 講多最後一句
如果你仲諗緊做唔做手術
不妨快啲問吓醫生意見 因為時間好寶貴
始終你後生身體機能一定比其他人好 康復機會都大啲
若果你選擇做手術唔好諗會唔會醫唔返 一定要諗好返去邊度玩 始終條命係自己你可能覺得之後要人照顧會帶到麻煩比人冇尊嚴我都明白 但係肯照顧你既人一定唔會介意
不過如果你選擇左做手術就要相信自己捱得過康復既日子 因為心態對癌症病情都好緊要 可能呢度有人分享癌症醫唔返既例子 但你都要記住醫返既例子都有唔少

同埋我覺得未來整容技術咁先進都可以考慮整下手術影響既位置 樓主加油如果最後你決定左唔做手術 盡情玩盡佢啦做想做既野
同埋外國都有唔少國家有安樂死 唔好自殺咁痛苦死啦

加油，純粹見你個名就想串你MK仔，見你經歷就唔講了

27歲就要面對咁大既考驗，上天對你都幾唔公平
希望有多D人陪你生活，有人關心好緊要

Support

爬文睇到症狀 祝樓主可以痛痛快快
個人覺得除咗屋企人都無咩好擔心
做香港人實在太撚辛9苦

I pray for you
無論你咩決定，我都支持你
亦都希望係過程中減少你要承受既痛苦

我知連登唔prefer中醫
但我覺得咩方法都要試
你不仿試下中醫 ，冇咁多副作用亦都減輕你既痛苦

加油巴打，我最近個腸胃都成日唔舒服都好驚自己有事，本身身體唔好丶由細到大吸二三手煙丶加上做過兩次手術長期食藥（手術完頭三個月）丶好返之後皮膚無啦啦出蕁麻已經知個免疫系統壞咗，我成日都覺得自己過唔到35歲（今年27)

多數癌症都係不幸多
大把人生活健康都中招
一個專業運動員都有癌症

佢係煙鏟嚟
可能呢個係因素

想問下樓主而家瘤的部位痛唔痛的？
我想知呢一款係會痛到死定無乜感覺的Cancer

另外鼓勵樓主不如開個Blog記錄低最後幾個月的心路同生活歷程，等更多人可以了解你更多。

係一個生命教學。

其實係眼痛多D
我瘤個位如果按摩下，就會痛
不過果一種痛係好似肌肉酸痛咁
普通人應該唔會當係一回事

應該都冇得救算啦

會痛，會毀容，手尾長，暫時黎講最慘既癌病
每個人都有唔同既因素支持佢活係呢個世界上
有人因為怕死，有人為左人生成就，有人為左家庭
你諗諗你做人為左啲咩，呢個手術做唔做你自然決定到

果幾年可能會好辛苦喎
好多因為延醫出現嘅拼發症會出現

你覺得點叫有尊嚴？
要家人照顧叫唔叫有？
家人陪看病有？家人陪治療有？
家人餵藥餵食？醫護照顧又有無？

見到你呢個po又諗起三年前嘅巴打
22歲兩度患癌 你問我答

嗰位巴打已離世 人生苦短 珍惜時間 及時行樂

Btw 祝福樓主
呢d決定我唔敢投票 影響太大
我只可話希望你作一個無悔的決定
之後為呢個決定活好佢
最後咩決定都好 你都會覺得此生無憾
加油

我完全明白
我已經預咗最差結果

同你唔熟 見面次數應該一隻手數得曬
覺得你幾幽默都好好人仲好勇
知道咗好震撼但真係唔知講咩好

無論你點決定都好 大家都會支持你，尊重你
知道你承受既野唔係旁人講幾句就安慰到
爭取時間做任何想做既事
加油 we love u

我覺得工作壓力同負面情緒係一個因素

我工作壓力接近0
負面情緒真係都冇乜

我理解認為做完手術只係為左生存唔係生活, 根本無咩邊個能夠接受做完手術咁大鉅變.
不過點都好支持你既決定, 無論怎樣都願你平安快樂, 身體健康

有冇咩可以幫到你？

點証明先？呢啲認真po就咪喺度鳩噏啦

樓主加油

幫唔到樓主...
希望剩落黎日子你會過得開心

巴打屋企有無木製傢俬依幾年內買
可能有甲醛

佢已經證明左啦
巴打唔好針對佢啦
佢好人黎，又nice

宜家家私碌架床
但買左5-6年
其實未必關事

後生既真係基因問題, 邊會咁快會被生活習慣影響到

做人都係為咗開心，巴打條命係你嘅
你點決定都係自己對自己負責，

唔後悔就夠

可能掛，但我覺得我呢次中係後天因素多

認真如果做完手術真係會影響一世
而你又接受唔到 咁不如唔好做
就好似我咁 做完化療電療食野冇哂味覺 雖然就唔係一世
冇哂味覺呢幾個月一見到野食 根本就唔想食 覺得食野就好似為左吊住條命而食咁...外人根本就唔明冇哂味覺幾個月食野既感覺係點 食野冇味真係冇哂人生意義咁...而你個情況仲大獲係一世 真係要諗過

我都好鍾意食野
想像唔到無左味覺⋯⋯⋯
只係見野就咬，之後吞，skip左品嘗成個part

咁就好大機會係飲食習慣問題了

餐餐外賣, 公仔麵, 加工食品

唔做手術玩多幾年
你確定走之前真係可以一直玩到?

想知父母兄弟點諗法

巴打介唔介意講吓
同屋企人關係點解會咁？
有打算打破呢個一言不發嘅情況
或者留低封信之類嗎
唔想講都唔緊要

我見到你分享
眼科醫生睇麻煩女病人件事
真係笑咗又喊咗
你平時係咪都記住開心,搞笑嘢多

無論巴打做咩決定
都尊重同支持
好想比個擁抱你

冇講

都幾後生，做啦，最多帶眼罩，ok既

樓主同麵麵都要加油

我都有試過重病， 但有過重病先知邊個係真朋友， 真心care 你既人
feeling alive 先係最重要
我覺得生命唔在乎長短， 有無真正活著先係重點
就好似打機， 1000 個鐘但內容空洞， 有咩好玩呢

我爸爸上兩星期因為癌症走左, 以下既野, 岩聽就聽, 唔岩聽就唔好放心入面.

人人都會死, 問題係時間 地點 原因.
我覺得生命係質同量平衡, 唔可以過度傾斜去其中一面,
你要有一定既生活質素, 活下去先有意思.
同時間你唔可以過度縱慾, 否則身體受損, 時間就會唔多, 享受得少左.

呢個天秤點樣平衡真係人人唔同, 不過我爸爸走之前, 每日都係痛苦, 打既嗎啡量係非常之高, 佢醒既時間就係想自殺
但奈何手腳無力 好催心

所以, 如果必然地會死, 我會選擇唔做,
無論變個人生階段都好 都有佢放唔低既野
所以去做自己呢刻最想做既事就好
祝你好運

屋企關係不回應

但真係好多病人，醫生要用好高EQ去處理
你又唔可能發脾氣
但好多老人家或病人真係好痴線
個女人我現場睇，其實真係好好笑
我平時都好少唔開心
Sad都改變唔到D咩現實嫁啦

係既
我都好多謝個D朋友

樓主 我個正評係用想同你打氣 老實講呢個決定我都唔敢下決定
加油 祝福你平安無事 早日康復

呢個種癌症常唔常見，會唔會10個人就有一個中？

我就係計過做完手術之後既後果
我覺得我負擔唔到
所以我唔想做

我真係唔知，不過每個醫生都話少見

加油啦巴打
真係決定唔醫就快啲做想做嘅嘢
時間真係唔等人
有咩想做要即刻去做
再拖就真係嚟唔切

想問下d 新式既免疫治療，質子治療係咪都用唔到？一定要開刀？

樓主有冇食煙習慣？

既然覺得自己真係無辦法接受
希望你釋懷做自己最想做既事

經歷過見到親人癌末臨終見既痛苦
真係會反思第時我自己會點樣選擇
我而家每日後悔緊無好好同佢過好最後既日子

醫生話要切左眼 通常都係癌細胞已經入侵左視覺神經組織同左眼
做任何放射治療都一定會盲
同埋香港唯一一部質子機係養和都未用得,最近都要台灣先有
免疫治療更加唔係隻隻癌細胞都岩用

我都係睇新聞話李宗偉用質子治療醫好咋，anyway 我支持巴打任何決定

加上我呢隻瘤好毒
八掛問一下
呢位巴打真人識我？你個名

巴打
珍惜時間

已經諗緊去邊，但好難諗

我？我都係有病個陣四圍搵資料搵返黎

李宗偉佢係鼻咽癌同我一樣 好彩未入侵到顱底骨
如果唔係 就算用質子治療都會盲

免疫治療係某幾種癌特別有效，其他唔係無用，只係機率非常低，而且燒錢，通常要打兩個月先知有無效

我又係叫阿輝

巴打，無論決定如何，支持你！ 有咩想做，做曬佢先。

巴打 俾個大大擁抱你

毀容可以整，死咗就咩都冇

巴打第幾期
祝福你
好難做決定

明白你心情

同你差唔多大，中過急性白血病，之後淋巴癌3期，暫叫康復中，但我感覺到我都唔會有好耐，生死有命，咩決定都好，唔好比自己留低遺憾

我成日諗，要我死但同我講仲有時間，可以做想做嘅嘢，係就係早d，都已經比好多人好，起碼可以有個準備，嘆下又好，同朋友真正盡情咁玩，食好食嘅野、買想買嘅野(平時唔捨得洗嘅錢)，已經比好多人勞碌一生，茶記凍飲$3都要慳唔捨得嘅人，但突然有意外而離開嘅人幸福百倍

但最後我有機會都會一試，那怕醫生話得30%，我都要去，因為我已經冇遺憾

除非醫生宣布再冇任何野可以做，咁我就會好好安排自己最後嘅’大事’

我不怕戰敗，我怕不戰而敗

巴打你心態好正面
巴打咁後生 知唔知係咩原因導致？
3期係咪已經擴散左

其實而家科技進步左咁多，但係面對癌症都依然係咁絕望 個種無力感真係

我廿歲頭發現有基因病，外國案例可以試換骨髓，但失敗，最後仲引發急性白血病，再換骨髓成功，之後隔左年幾有淋巴癌，我諗都係基因問題多

3期係已擴散

可能道高一尺，魔高一丈
一個問題被解決，但亦有可能衍生出多一個問題

坦白講，如果係肺癌胃癌大腸癌呢D，我都會努力去醫
但呢個係頭部，我真係接受唔到.....

明白每個人接受程度唔同

與其痛苦活著，不如享受最後一刻崔燦

希望奇蹟會出現喺巴打身上
加油

X光只係 two dimensions，好受角度影響，唔可能幾日就差咁遠。

我都覺得樓主要問清楚所謂毀容係去到乜嘢程度，整形手術又可以幫到幾多。有冇呢方面較先進國家如韓國、美國。

另一方面都要問醫生估計手術加後續醫療成功 (如5年存活率)機會有幾大，再作取捨。

工作就將來再算，搵啲唔使對人嘅工種。

巴打你星期五睇完醫生
希望你會聽到好消息
聽埋先決定
我希望咁大件事好好同父母商量下

點都好，絲打都會陪著你走

好老實 畀著我唔會做 寧願好好享受呢幾年算
我自問冇咁樂觀可以承受到手術後嘅變化
同埋我有追上一個post 我記得樓主話冇錢加上同家人關係麻麻
咁只會更加唔想做

如果要毀容入棺材無得留個最好印象俾心愛的人
係慘過死

加油呀巴打!!

成日沖完涼打黑痴怕有鼻炎

巴打你兩個post 我追晒，
發現你唔做手術嘅意志堅定咗。

你唔止一次強調如果係其他部位嘅癌症，你都會盡力去醫。但係鼻竇癌，要切除左眼同毁容，所以令你卻步。

睇得出你唔怕皮肉之苦，但接受唔到以後無晒生活質素。生理同心理密不可分，假如你完全無動力去挑戰呢個手術，我讚成你用最舒服嘅方式去過埋剩下嘅日子。

希望你唔好誤會，我唔係建議你「放棄自己」。
盡力完成心願，無遺憾，有尊嚴咁走，先唔係「放棄自己」。

樓上有人問咩叫「尊嚴」。
响MK 巴嘅角度嚟講，就係唔想咁後生就毁容，唔想受歧視眼光。就算醫返好，都要面對住漫長嘅後遺症等等。 我個人覺得呢d係 MK巴嘅尊嚴。

支持你，祝福你。

唔做=仲可以享受幾年時間（估算）

得罪講句
幾年<<你係預幾年後死? 定有幾年quality life?
如果你如幾年後死, 咁你有quality life既時間不多
癌上哂腦的話, 根本頭痛到孖啡止痛都無用
根住你可能會唔認得人, 零治理能力etc...

我預呢半年至一年
咁如果做手術時，佢已經發現上腦呢？
咁我到時求生不得，求死不能

其實有無諗過去瑞士安樂死?

如果預半年至一年
俾我會唔做
睇下有無得電細少少個瘤
等有quality of life, 通常電療副作用細好多
之後再差落去就安樂死算(預番要廿幾萬)

點解要咁多$死？

安樂死唔係話想死就死到
要好多評估
但如果你有日要行到這步眾籌俾你安樂死
我會支持的
自殺要好大勇氣，燒炭死的人屍首腐爛得好快
無一種自殺方式係完美

星期五聽完醫生既意見，
再衡量吓利同弊。
做或唔做手術都好，
今世盡能力令自己活得無憾。

我媽都係鼻竇癌先50歲
醫生都唔知咩原因點解有
發現個時已經第4期 醫生話做手術都無用
因為擴散左好多地方
所以要靠電療化療
電療完真係有縮細個鼻粒腫瘤
化療副作用好大 但係過左之後
個人精神左 食到野
建議巴打電療化療左先決定做唔做手術

我其實發現左2個原因可能有關
就係木製傢私
我2-3年前淘寶訂過一樣木製產品，其實都唔算屬於傢私
只係我用完一次後一直放係我房，可能同甲醛有關
另外都係2-3年前，我淘過一支清潔牆身噴霧，噴房牆身
我只係諗到可能同呢2樣野有關係可能令我吸入中招
如果唔係就係呢大半年個3萬隻做既後果

但可能我差D，因為我已經入侵左眼

你聽日問下醫生係咪關事

醫生冇可能講到俾佢聽，再講，搵到原因對樓主都冇幫助。

而家諗乜原因都彌補唔到發生左既事
就好似某d癌症係基因突變
唔知你之後會唔會驗下
話唔埋有標靶藥食
聽日聽完再講
好漫長的路

之前我個醫生話如果佢知係咩原因生cancer 咁佢一早拎諾貝爾啦

正常都知無可能搵到
不過我係呢一年惡化既
所以打死都深信一定就關green object事

真 有試過黑M
屋企樓下放左幾次TG

巴打睇幾點? 有結果未

等巴打消息

大不了咪死 死唔可怕
人總有一死

老閪都做啦on9

好慘

有病又唔係你
你有乜資格話人on9

惡瘤，比較惡，同埋好罕見
根據醫生講，佢話呢隻瘤對電療同埋化療都冇乜大作用
正常都要靠手術切
暫時安排咗11月中照CT同MRI,去聖保祿
話希望睇吓其他地方係咪都有問題
佢話呢個期已經係最快
有問到醫生第幾期，佢都答唔到
但至少講上到眼，已經唔會係第一二期既事
佢亦都有講到呢個瘤係屬於擴展得比較慢
我問佢大約仲有幾耐時間
佢話如果真係要講個實際數字，可能就以年計
但係我就唔多認同因為我覺得呢排個頭比較痛
同埋隻眼都開始痛得多左
我都有問會唔會大約知係咩原因，例如傢俬甲醛之類
但佢都好坦白講唔知咩原因
個人覺得嗰個醫生算係咁，比較有心
因為每個病人都睇得比較慢
有個老人家九點等到11:30先入到
佢見到我入去仲要話我打尖，要我出返嚟同佢解釋吓
我都唔知可以點同佢講，直接同佢講我cancer係3期
所以係按病情快啲

咁個老人家點樣

我睇完之後就到佢入去
解釋完之後，佢個仔都係好似深深不忿
我係9:30飛，佢9:00飛，因為佢一早已經俾人叫咗名入去門口等
坐低等咗大約一粒鐘
我大堂入咗去房門口等
之後大約等咗25分鐘就入去
其實我都唔知佢點樣排法
佢個仔講咗一句咁根據你嘅病情嘅話你排第一添
其實我好想答佢係我真係費事串佢
因為我都覺得佢等咗咁耐有少少離譜

做完仲洗唔洗返工?
要就

暫時對我返工冇乜大影響
我仲可以見客

咁撚仆街嘅果兩條友睇字都想打柒佢地

有冇問埋手術對外觀嘅影響程度？
傷口大細 之類

Btw無論最後決定點都好
希望巴打to do list盡快計劃好
然後盡量令自己無悔過每一日

做手術啦 第時頂唔到咪重刷～希望你下世係個靚仔溝死女～

唉其實又係，大家身體唔舒服係壓力大d

下 咁耐
我係瑪嘉烈 佢3日後就照得mri 同ct scan
仲幫book 埋第2日去瑪麗照pet ct

其實有冇得去外國安樂死
樓主呢個情況生不如死
香港仲要迫人生存果班真係賤種黎

其實生死有命

完全贊成安樂死。

樓主 希望你時刻能無憾面對生死

明巴打點解唔想做
比著係我都唔會想做
巴打加油

佢又無做2句，只係話左姑娘幾句姐
佢9:00等到11:30，其實係幾過份既

呢啲唔知，佢話要再照
睇下究竟個瘤依家食得幾深
出完報告先再決定到

好似係因為疫情問題
一野之前押後D病人爆曬入去
所以咁full

加油 樓主真係好硬淨好堅強

唔出奇 我平時都要等2-3個鐘
見完醫生 仲要等2-3個鐘拎藥單 覆診紙

樓主而家有咩諗法
偏向做手術/唔做?

我已經拎曬booking紙啦
無所謂，遲照同早照都改變唔到D咩
依家唯有慢慢等下個月先再開post匯報

偏向唔做

辭左份工周圍玩啦
最後一段時間唔好做奴隸

巴打你做嗰個係咩手術？
我屋企人又係類似你咁睇完醫生都話係鼻竇炎有膿
但係開咗啲抗敏藥同噴鼻就冇喇
困擾咗佢好耐 會成日鼻有分泌物倒流喉嚨 咳出黎有血絲

趁依家食多啲想食既野

我依家keep住要食藥 搞到個人冇乜胃口食好少

照CT check下lo
唔照其實發現唔到

做條撚

毀容加盲眼 同死有咩分別
開心d玩盡埋呢幾年啦

玩一排去外國睇有冇得安樂死

不過預左香港有班撚樣會屌樓主放棄生命
承受果個又唔係佢地又要迫人生存
成個中共咁

樓主你係QE睇乜科？

樓主
既然你而家最大心願最想做既野係去旅行去玩
咁點解唔做手術 係會盲一隻眼 係會唔靚仔
但如果做手術可以無惡化拖多一兩年
你可能將來既交友會有問題 新識 或者唔識你既人會岐視你
但我相信你而家既朋友就算你變到幾樣衰佢都唔會離棄你
你仲可以頂到解封同佢地去旅行 去玩 去自駕遊
好似紐西蘭咁
呢個世界有好多地方好靚 大自然好壯觀
即使係唔靚仔 得一隻眼 都有權利去欣賞去玩
做完手術之後過唔番正常人生活就一定架啦
生活上一定多左大量既痛苦
但直接話做完手術
人生只得番生存又未免太過悲觀
你既人生唔只係得人地睇你既眼光
仲有好多野可以做 你去既旅行 你所感受既野
或者有朝一日你做完手術 去到番一次旅行
企到係個山頂 聞到最新鮮既空氣
望到腳下既風景 你會覺得一切都值得
利申 以上只代表我自己意見 屌我無同理心既細力d
只想樓主加油 放棄好易 有勇氣擁落去先係勇敢既人

耳鼻喉科

係咪莊醫生？

畢竟我們不是樓主
好難講振作唔振作
你要知香港好多口賤人

對父子真心仆街
個世界唔係得佢一個病

盡快俾多d錢去照ct排返公立
睇下點

唔想逼你做手術
因為香港好多口賤的人
這個階段嘗試同父母傾下
關係唔好都要修補
唔好自己一個面對
巴絲雖然會聽你講
但我們講既點都係客氣話

佢個仔咁講嘢?咁撚仆街

其實公立醫院等兩個半鐘真係唔出奇 好多時都會咁
如果個醫生比較細心詳盡係耐啲

唔好咁啦 既然樓主都堅決咗仲不停說服反而畀到壓力佢
我絕對支持樓主決定 講就易但現實歸現實

講緊一世喎 外人講就緊係輕鬆啦...

好認同呢個女仔 講加油係冇用架

呢個病
有無頭痛

巴打，我追曬你個po，想同你講雖然我哋素未謀面，但係見到你嘅處境我真係好心up。
如果你深信自己唔做手術嘅決定，就信自己啦，唔洗得到我地嘅認同，我係絕對支持你嘅決定，因為我地無一個係你，只有你先最清楚自己想過咩生活。
淨返落嚟嘅日子，用你自己嘅方式渡過，多謝你上黎分享你嘅經歷，連登巴打大家都係度。

咁大既決定 唔係堅定左就唔勸佢
所有事都有正反兩面
聽多d再決定唔好咩
我只係唔想樓主只睇反果面之後說服自己唔醫
的確有好多例子係醫左仲衰 醫左仲冇質素
但亦都有好多人醫左 雖然最後都係走
但佢醫既時候感受既愛 換黎既時間 做到佢想做既野
令自己無憾咁走 一樣有好多例子呢d例子
我已經唔係攞奇跡
醫得番好曬果班咁不顧現實既去比較
只係想樓主再諗清楚 唔好覺得做完手術毁左容 冇左隻眼呢個世界就仲只得番無盡既痛苦
放棄呢個決定 你幾時做都得 醫醫下做又得 捱唔住又得
但把握機會治療既機會唔係幾時都有得做
呢刻放棄左下次就未必再有得比你揀

巴打

我明你唔想做手術，但惡化你會極痛苦
所以點都搵啲方法試下
唔知你有冇諗過
但可以試下斷食

癌細胞好依賴葡萄糖去生存（google: Warburg effect) ，比起正常細胞更依賴
佢地係用另一個pathway 去製造能量，但效益低好多

所以如果你斷食（好一段時間，你可以上網睇下，有短有長，長就效果明顯啲但可能要慢慢train下先），癌細胞會比正常細胞快啲頂唔住餓死

我覺得如果you have nothing to lose, 可以搵下資料然後試下

依家有，多左頭痛

No,周慈x醫生
我覺得佢ok，幾有heart

鼻竇引流

一直追住巴打個post,愈睇愈心up,我會為你祈禱，希望有奇蹟出現。

一步一步咁行啦
而家佢應該照左CT先
再等多一個月好多變數
你都係為佢好
但佢只係27歲
唔係47歲

我試吓唔食糖

咪聽佢亂up
唔食野 體重一跌
你既抵抗力都會跌 個人一累仲大獲

唔好返工啦，做你想做的事啦。

我諗起 ，Hospital Playlist 最後嗰集。

之前個鼻都有一邊都腫痛
去左睇醫生話係發炎擦左啲藥膏就細左
近幾日又腫痛見到你個po 驚驚地

絲打
就係27歲我先咁勸佢
我明而家有病果個唔係我 我根本唔明個種感覺
我講既野對有親身感受既人可能係離曬地 但我只係唔想樓主放棄
我講既野可能好殘酷
樓主就算做完手術 生命都可能唔係好長
佢地上面所講既毀容冇左隻眼成世 都可能只係短短幾年 或者只係一年半年
唔存在咩就算醫好左都成世仔唔同
做手術只係換時間比自己做多D自己想做既野
對唔住
我打既野或者過份左或者只從我立場角度出發去勉樓主所難
但我都真係只想樓主無憾
到突然有一日後侮自己無試過

This is our decision to live fast and die young.

Kids—MGMT

假設樓主想做手術，做手術本身已經好難頂，但大家都知手術之後先係真正嚟料
點解要咁辛苦呢? 為咗啲咩呢?

支持你決定

MK巴，我唔知講咩好
只有你自己可以決定你嘅命運。
下個月再睇埋報告，到時先決定。

大家都為你好，有唔同嘅意見，你係咪好心煩意亂？定係依然偏向唔做手術？

呢段時間，休息多d，唔好太操勞。
保重。

Hi,你係咪成日都喺財經台？
好似認得你

圖都冇張 你話你睪丸癌都得啦

如果有另一半
有家人
有目標就會唔同

要跟隨佢的內心去做
每樣野都係give and take

我覺得你做完應該接受唔到自己
到時自我形象咁低 街都唔敢出
行過無啦啦有小朋友叫你怪物 之後佢老母唔係鬧佢 而係叫佢唔好望啦
又返唔到工搵唔到工（唔知你洗唔洗返工 可能你好有錢）
然後再諗人生仲有60幾年都係咁要不見天日/比人當怪物
應該會睇唔開自殺死

不過唔好因為人地好有道德咁同你講要做 因為生命最緊要/唔好做因為好痛苦
而影響你決定

你無論係死左 定餘生受折磨
係到留言既人影響你決定既人都唔洗負責

由第一個post追到依加...即使唔識你但都好心痛.都feel到你係一個好好既男仔.

做手術係會無咗隻眼同毁容.係極難受.但可能執返條命.

屋企人試過淋巴癌醫生話得返半年.最後好返到依加已經過左15年！
事實上你手術後亦會有好大變化好難捱.無人可以幫你承擔你既痛苦.

但係你有講你好想去旅行.不如你稔下你做完手術有機會好返.可以唔只去一次旅行.可以去好多次！
你仲可以見到你想見既風景...

亦都知你講偏向唔做...如果依個係你最後既決定.唔好浪費時間工作.搵你要搵既朋友.做自己想做既野.到最後都可以無遺憾！

加油!不過真係好希望有一日會見到你再開post講你打低左病魔！

本人絕對明白你感受，

因為我有罕見既腮腺癌，

由頭髮‘’的水位‘’一路經過耳仔/耳道侵蝕到耳背，

牙骹骨下顎骨頸淋巴亦有小小，

所經之處全部要切除，

所以手術令我冇了半隻耳仔 + 半邊面癱+

大面積植皮(疤痕由耳落到鎖骨)，

耳仔隆都要封埋(左面永久失聰)，

隻腳跛跛下(取皮疤痕1呎長)

另類自爆

我原本都有諗過唔做手術

(而且醫生只比我1～2個鐘考慮，因為太緊急，所以個時佢已經預先book定幾日後既手術室）

但我搵到繼續活下去既目標，

就係有個錫我既老母，

由睇醫生，入院，探病，覆診，到而家電療都一直陪我，

(見到佢我終於明白背影篇野既意思，真係喊出黎)

所以我決定如果醫好，之後要更加孝順我老母，

另一方面，毀容帶黎既別人眼光，開頭都好在意，但人大左經歷過咁多野(雖然只係2個月，入院時見醫生姑娘嬸嬸全部都好好人好盡心，自己心態都有d唔同，有時都想做下義工幫下人)，

自己由初頭閃閃縮縮唔出街到而家出去買衫直行直過慢慢揀(最多帶住帽，不過有時落街已經帽都唔帶剩帶口罩)，習慣左其實又冇乜野，反正避到一時避唔到一世，由別人望飽佢，

而家我仲怕我嚇親人地多d而唔好意思，所以都係睇自己咩心態。

最後雖然我唔會比意見你，但真心希望巴打真係要諗清楚有冇其他目標令你繼續活下去。

(家人/好友或其他事，我第二目標係賺1000萬做遺產分比屋企人/好友，雖然妙想天開，但都算是一種動力)

Ps : 而家每日QE可能見過我，如果見到就互講句加油吧

人總要死，如果你準備好未來長時間都受人冷眼，同戴口罩遮遮掩掩，咁就可以做。接受唔到既可以係生不如死，不如喱幾年玩埋佢

唔係，無睇財經台

因為有名同ID,所以要遮
不過如果唔信嘅話都冇辦法了

右邊實色嗰個就係瘤，正常要好似左邊咁樣黑色陰影

都要返工香港奴隸
你講得啱，我唔會接受到

加油呀你

咁應該係波台

而家可以整容的

唔係好男仔，毒撚一個
其實毒撚一個更開心

電療、化療都不可以、如果擴散都不可以做手術啦！点算

我和你一樣10月3号c.T结果鼻竇癌、都在QE跟進緊、眼睛都話留吳倒

下星期一抽组織化驗星期三做正電子掃描睇擴散成點先算

你幾歲？
唔好打殘體字ok?
就算你同我一樣鼻竇
都唔代表你個瘤嘅組織同我嗰個一樣
我對電療化療冇作用，唔代表你嗰個都冇作用
除非你嗰個都係同我一樣，咁就有啲奇怪嘅
因為正常呢個病都幾罕見
都係果句，好大機會係呢一年半green object

一勞永逸就話啫
但會復發太唔值得

當然重有如多考慮因素
最緊要知道自己想要點樣嘅人生

要切除左眼。但唔係只切除部份鼻竇就得咩

如果咁我都揀唔做手術。我寧願快快樂樂過埋幾年。

我擴散左去眼

62歲、如果醫得好、手術電療都要做、我都黑仔三年半前腎癌手術冇左一边腎、依家都不知道係吳係走左上去。

So Sad, 但我比唔到建議你....因為我唔知你身邊有咩人, 我無結婚, 同屋企人同朋友關係唔深, 亦都唔被任何人需要...我都見到身邊既人突然過身....但如果我咁唔好彩我都唔會想醫, 之後開心咁過幾年....因為有時我都覺得人生存係世上本來就無任何意義, 特別是香港...

腎癌你無左一個腎仲有一個都可以生存落去....但佢無左隻眼係好影響生活....

有冇問過醫生有冇機會用到免疫治療

要等所有結果出晒來先算。

巴打係腎癌擴散左去鼻？
要切眼係一隻定兩隻？
btw 62歲都有上連登

就係罕見都有我份先黑仔、照x光以為鼻竇炎，食左一個月杭生素吳好先照c.T睇倒係恶牲腫瘤。

左邊一邊其實都有問題、睇倒M K單野相似，上來傾吓。

推呢個
唔做手術唔代表你一定可以快快樂樂過埋之後既日子
擴散左去個腦度可以好多後果 輕則思考遲緩性情大變 重則腦癇 四肢癱瘓
經頭部既血管入腦 可以係好快既事
呢度既人唔係個個有專業知識 最好同醫生詳細D傾 了解多D做與唔做手術既風險
唔想你唔清楚事情既全貌就做決定

你睇返佢上一個留言 依家都係鼻竇癌留唔到眼

我估叔叔係因為呢個post先突登開ac

佢係留唔到左眼, 唔係留唔到對眼....但都已經好影響生活...但無左一個腎係唔太影響日常生活...

你明唔明我想講咩
波叔三年前有腎癌，依家同樓主一樣有鼻竇癌，你睇#314

無留意#314, 我睇#321

MK咁後生可以醫得好都要博一博，不過後遺証都會好辛苦。

姐姐覺得你為人諗為自己諗係好仔

你都要保重

我諗要check埋先知
但我諗機會不大⋯⋯⋯

唔係好仔，只係靚仔

我個仔都同你都差不多大，有老婆仔女，我都想長命多幾年。

講真外表唔係好重要
他日你拍拖最重要係溝通
內心靚都重要

叔叔打字唔好打得咁急
見到你打左好多錯字別字
所以樓主先誤會你打殘體

MK其實你有無瘦左，輕左。

暫時冇

你流眼水都咁奈、應該好早有事，我眼濕濕都幾個月、之前流過鼻血。

我下星期三照正電子掃描都要自費，12400元，醫院無坩快，都係要收錢最多平1千元、想早啲知结果無辦法。

我都建議巴打係私家照咗先
依家時間最寶貴 爭取時間
盡量快啲知多啲
再去進行下一步計劃
（無論係治療定係旅行之類）

做左=毁容,人生玩完,出街比人當怪物
好彩無事,唔好彩又復發
唔做=死
早死同遲死問題

我係樓主既話,唔會做手術
去旅行,叫雞
咩都做完再去死

我照C.T都係2100元，M K要4千幾，又不用打顯影濟。照个頭

私家問過最底消費20萬以上，跟美都不知幾多。公家如果嚴重都快、不過驗野就慢左啲要排。我當年過腎見倒醫生一個星期就幫我做手術、7CM大、冇乜野驗。

係，勁貴
波叔你真係62歲？
62歲上連登咁有活力

打波叔打啲字堅似62歲

真係Matt Leung 咁

係咪Rap果個

哭𠹌左果個

8月美照一次CT、九月美又一次C.T、下星期三又照電子掃描、咁多輻射都吳知怕吳怕，呢排走來走去真係根皮歷盡，下星期一抽组織又要留院一晚、星期二又見外科醫生、星期三又見腫瘤科醫生、真係為左個病……辛苦

波叔加油 支持你

btw 波叔打啲字好正

加油我與你同行

我都為左個病抽左好多次骨髓、打升白血球針又骨痛，唔痛既話 有冇幅射呢啲已經理唔到咁多
醫cancer本身就一大堆後遺症同副作用

辛苦大家啦

癌証真係吳過五年都吳安全、我3年幾又來。年纪大、真係好難支持，你地後生真幸福、MK真係好可惜、痛心。

你係咪香討有帳戶?

好多錯別字 sorry職業病

我媽同你差不多
乜科都要見啦
最緊要珍惜同仔女老婆的每一日

後生有後生的愁
你唔知啫
上天要你病要你死
幾多歲都得
有d人100歲唔死都唔一定幸福

係、老婆担心到食吳倒、睡吳倒、唉三年前一次、現在又係咁、唉……

所以我覺得我活得好精彩

我比左正皮
但如果發生係我身上我真係唔識決擇
如果係唔會比到屋企人負擔既前題下我諗我唔會做手術
但如果因為我唔去醫我既病而令到屋企人要照顧我既話我會去做 做完接受唔到最多去瑞士安樂死

點都好啦 加油呀

手術後既負擔太大，我唔想幾年時間訓係到，每日飲健康奶
食白粥，菜
就算住院無問題，營養補品呢D全部都係錢
坦白講要我2年無得打邊爐，食壽司
呢個我已經無左人生意義

請問咩野引致病變

但睇你張相個瘤好近腦
一陣壓到d神經仲麻煩
點都好 你自己既人生由你自己決定
決定左唔做手術就趁仲行得走得做多d想做既野

呢個問題醫生都答唔到

係呀，呢排都好頭痛
希望仲有幾個月探索下呢個世界啦

同所有對抗緊病魔嘅巴絲講句加油
近幾年身體都多左問題
開始明白健康真係好緊要 同埋唔係必然

波叔同樓主都加油
唔同年紀有唔同顧慮
希望奇蹟會發生

巴打 我個fd係膀胱癌第四期
已經擴散到全身
佢之前keep住食蒜
啲癌指數由18.8去到3.6
再去到細過0.1
依加已經冇事
巴打可以試下

佢都係QE
我有佢化驗報告有興趣可以私下比你

我個人覺得你都決定唔做
其實不如咩都試下
反正冇壞

人生在世，不在乎長短，只在乎精彩及有意義

活著不代表幸福，死亡不代表終結

我建議有咩想玩 玩盡佢
唔好等行動不便 果時先後悔
盡量唔好留遺憾比自己

我做完1個月都仲未有味 真係比舊屎我食都唔知

有D野做到幾多得幾多，勉強唔黎
準備下身後事，唔係咒你，而係都要講意願俾佢地聽
我會希望父母走時無牽掛

我都係，雖然無左戀愛個部份
但食得訓得屙得
仲上到黎同你地傾計
我都好幸福

其實樓主打算唔做手術
可以試睇下中醫舒緩下既

無論巴打咩決定，我都誠心支持同祝福你😔

我都係cancer過來人，但較幸運的康復到😔

分分鐘睇中醫仲害死佢

波叔 同 MK 巴嘅情況，
正正表現咗唔同年紀、背景、經歷同期望，都會影響一個人嘅決定。
點都好，決定咗，就去做。

波叔好想醫，就排除萬難咁去面對。
MK巴唔想醫，就努力去完成心願。
之前睇過一套戲，入面一句對白話：「你已經很努力了，累了就放棄吧，放棄也是一種勇氣。」

食蒜？

癌症有D偏方
例如唔好食雞，食雞會增加細胞增長
飲甘筍汁都係偏方

我只係覺得我比好多人幸運
如果知道自己仲有大約幾多時間
係一件好幸運嘅事
加上我依家生勾勾，行得走得，可以食自己鍾意食嘅嘢
所以真係唔存在放唔放棄人生嘅問題
講慘嘅，呢大半年死喺維港嗰啲比我更加慘一百倍
全部死前都唔知受過點樣嘅虐待
而更仆街嘅係，虐待人嗰班當自己係正義
每日返工虐待完人之後就返屋企同其他人講係公務員
比起埋怨自己點解中癌症
我更加埋怨個天點解唔帶埋嗰三萬個走

蒜頭
切碎放一陣生食
每日少少
雖然好難入口
不過試下冇壞
反正都冇得再衰

我眼見我朋友咁都好返
我都信咗
我個時見佢得返好短日子
所以成日陪佢
點知依加過咗幾個月成日約我打波

會唔會係其他原因
真係呢個理由？

巴打以前會唔會有一排成日流鼻血OR耳仔閃一下咁痛?
點都好..加油
咩決定都支持你

佢都係聽一個有肺癌既老人家講
個阿伯又係咁醫好
我fd當時都未知自己有事
到有事醒起咪試下點知又得

你想睇下啲報告我可以tg比你阿
因為佢都係QE既
我睇住佢慢慢好所以都幾清楚
不過每個人體質唔同我都唔想比咩希望你
只係我見過得
對你又冇壞處可以試吓好過咩都唔做

冇所謂呀，ig DM ok?
見你咁樣講
聽日試吓

認同 珍惜時間同家人多啲家庭活動
最緊要拍多啲片 影多啲相 留多啲開心嘅回憶比大家
喺佢地思念嘅時候都可以拎返出黎睇 慰藉下回味下

而家我媽已經入唔到廚房
煮唔到野我食
我仲記得佢最後煮俾我食的是賽螃蟹
我仲笑佢整得核突

要記住味道、聲音
而家手機影相係好方便
但有d野都要曬出黎回味

伯母都有cancer?
佢煮唔到唔緊要 你親手啲佢鍾意食嘅野比佢都可以的

巴打都要加油 希望伯母最後平安無事

唔係cancer
但長期病好複雜

我想食媽媽的料理
但佢而家要坐輪椅又溫溫鄧鄧咁
已經無可能了

我都57，唔好意思，拉高咗連登平均年齡。

咁62歲相比MK兄起碼唔使因為外表改變而為工作，社交顧慮太多嘛。

叔叔辛苦了 得閒上嚟同大家吹下水講下近況

兄弟
生蒜頭生薯仔
冇用㗎
會搞到嘔
仲辛苦
乜都唔好理
將個病假畀醫生
而家鍾意食乜就食乜
鍾意做乜就做乜
千祈唔好戒口
食多啲牛肉羊肉
一定要食肥啲 增磅
同啲朋友屋企人食飯
入院之前嗰晚再決定

你要知道 連登 冇人叻得過一組嘅醫生
你依個係大手術
係一個非常複雜嘅手術
所以乜都唔使理
趁有時間
唔鍾意食乜就食乜
一定要增磅
你應該要插胃口
問清楚醫生
記住奶粉去 總代理買平好多
冇人知聽日發生咩事
可能聽日心臟病發死咗
諗下有冇想見嘅人
約佢食餐飯
做完手術千祈唔好飲魚湯
傷口會生牙
埋得唔靚
做完手術
正常均衡飲食就可以
千祈唔好食補嘢
千祈唔好食中藥
一邊食中藥一邊食西藥
會影響 西藥效果
記住千祈唔好食中藥
我見好多病人一邊食中藥一邊食西藥
影響西藥效果
最後冇藥可救
放鬆心情將個病交畀醫生
趁有時間 同屋企人食餐飯
人生無常 生死有命
我完全明白你感受
喊出嚟會舒服啲
祝你一切順利

冇用都冇所謂
因為無諗過做手術
試吓都無壞我覺得

好似上面巴打咁講
有冇用真係見人見智
有可能唔食原本佢身體就好緊

不過我比啲報告你望下
你再睇下試唔試

呢個鼻竇癌又吳會令人好瘦、當年腎癌真係瘦好多150跌落130磅，需然現在有呢個病、都食得、瞓得、好以冇事咁、係左邊鼻塞辛苦啲。

兄弟
去尖沙咀睇顧小培
唔使錢
聽佢鳩噏
試下佢啲 綠茶素洋蔥素...
睇下幫唔幫到你

兄弟
排 住政府先
入手術室之前先決定做唔做

我食撚過生蒜頭 生薯仔 生紅菜頭
好撚難食
唔好夾硬食
記住去尖沙咀顧小培
試下
問一問佢意見
唔使錢
寫低佢叫你食乜
問佢食幾多mg
自己 上iherb 買
好平
佢嗰度都有得買
自己試下
記住試下

點樣check到出黎 ？
有咩徵狀 ？
之前係咪一直有鼻竇炎？
做邊隻body check 先check到出來 ？

祝福你一切安好

有冇問醫生
有冇藥廠 有新藥 ?
試藥
有冇新免疫治療?

歡迎叔叔

明天又開始去一個醫病行程、又驚又想快啲完成之後點做、大手術就一定係、死就死都想快啲知道、時間腧拖得奈仲危險……個心真係……

加油

MK昰否自己一個人住？係就自己要保重。

唔係自己一個住
不過基本上同自己一個住冇乜分別

巴打介唔介意講同家人關係差成點?

MK同波叔約出黎Starbucks 飲杯野傾下計 互相支持下

比係我我都唔做手術

留番條唔知幾時再爆過既命，加上每日照鏡都會唔開心，仲要諗埋屋企人會有幾擔心
又要成為負累，政府對長期病患又無咩福利

趁仲有體力玩多d 唔好咩，話唔定比個醫生仲長命...

努力咁生活落去仲要面對一堆社會負面...
點解餘生只係想開心唔可以算係正面...

巴打睇 (我醫我素) 一書吧。

要食純素+盡量生食,吸收酵素,增加身體自癒能力。

斷了肉食。

飲食是重要的一環。

信不信由你。我不多作解釋。現今科技都是教醫生做出色的手術,幫病人左切右切。醫生會幫你做出色的手術。但之後你都會復發,因為你忽略飲食。

starfucks

無野幫到巴打 ， 但想講句加油

我真係做唔到決定 希望你可以積極面對 ..... 盡量唔好向最差方向稔, 呢度好多人撐你 .... 祝一切順利, 好運 ...

係咪波比笠臣嗰個癌症？
我見佢包尾都抗癌抗得好辛苦
點都好，加油

好慘🙏🏻祝福巴打 但係老實講人冇事先做到世界冠軍 生命可貴呀

一齊搵佢尋仇 你2個都要加油

我爸爸十個月前因為癌症走咗，喺佢生命倒數嘅時候接觸咗信仰，信咗耶穌，令佢死後有盼望，第時可以喺天家重聚
巴打，有機會接觸下信仰，有心靈寄托，釋放壓力都好，獻上誠心祝福

正負評我都唔會俾 ，因為我唔係樓主，唔知你身邊既人，事，對生命既睇法。

但假如設身處地，我會選擇用剩低幾年時間去體驗從未試過既生活。

我唔相信人死後就係結束，反而我會抱住期待既心態去面對。

有人建議信宗教，有信仰係好事，但我既睇法係，人信耶蘇係因為希望死後上天堂，唔需要再受苦，初衷既諗法就係唔想受苦。無論相信咩宗教都好，都要清楚宗教背後既初衷，如果係違背自己既意願，倒不如自己幻想一個屬於自己既神。

我個人係相信死後會去另一個世界，呢個係我個人既信仰，我心中既神，反正無論有咩信仰都好，都唔會影響到死後既去向，倒不如去幻想一下自己心中既嚮往。

多人相信唔代表存在，幻想亦唔等於虛構。以上係我個人既諗法。

死唔可怕，可怕既係人對在世既所有事依依不捨，導致心理壓抑，不如放開心情，好好享受剩低既日子。

希望我既設身處地可以對樓主有所啟發，加油。

MK、還要上班嗎？你抽组織有冇留院住呢？我醫生要我留一晚、驚留多血。

每日都要上班
每日仲好精神活潑可愛

我諗起巴哈一個po
個樓主係女嘅
佢有子宮頸癌
仲要最難醫嗰種
最後佢揀咗唔接受手術
因為佢想自己最後一刻都可以有尊嚴咁走
係嗰個po之後
佢再都冇開過新po
但巴哈嘅網友每年都係佢生日嘅時候，係佢個po度留言

你去搜下資料再決定
斷食有長有短
可以逐少逐少試下
唔好一下子斷一星期果啲
試下intermittent fasting (姐係一日內16個鐘唔食，8個鐘食野,eg only 12-8pm 食）

即係飯個啲都唔食得？
咁巴打推薦食啲咩好？

如果係健康既人就盡量唔好食過量
你見而家啲人有咩糖尿病，心血管疾病都係因為我地食太多糖/碳水化合物
因為糖係好重要既能量source
所以人天生係會crave 糖
但我地而家生活富裕，唔憂食，變左上左癮咁愈食愈多
個身體用唔哂就用脂肪去儲存啲糖
（糖尿病就係儲得太多，個儲存功能overload儲唔切，啲糖就留返哂係血度，所以成日慣左血糖高，一低少就暈，出冷汗，迫你食糖）
所以搞到呢啲病痛愈來愈多，愈來愈早出現

所以而家有keto diet ,啲人係真係斷哂所有碳水化合物
我就覺得健康既就唔使咁嚴，均衡飲食就好夠（或者間唔時斷下糖清一清個儲存）
但有以上病痛果啲就應該試下

唔食糖，主要係迫個身體用返儲左好耐既糖
盡量食多啲菜，用菜代替碳水化合物既份量，
如果好想食飯，亦可以用椰菜花切碎代替飯
但要小心薯仔，蕃薯呢啲都好重碳水化合物，所以要睇清楚邊種菜
一日食幾種唔同色既菜就最好
整個沙律呀，炒下肉同菜，食少少生果咁都已經幾好

可以當我up噏
鼻竇嚮頭中心位，有咩事唔係就咁瞓覺死咗就算。
會有好多併發症辛苦一輪先走得到。
當然，手術後電療化療唔荒好受。
做唔做手術都係獲得一大輪身體大受折磨日子先可以死，諗下有冇嘢想做，計算下夠唔夠時間，盡量留返條命，我相信你會慢慢發現自己原來仲有好多嘢想做。

姐係只可以食菜?同生果?
其他野完全唔食??
如果蛋呢??

最好係菜同肉，高脂肪同蛋白既野食都可以但最重要係低碳水化合物，所以蛋都可以
生果都有果糖會轉做葡萄糖所以都係唔好淨食甜既水果，牛油果就唔錯

我自己未開始嚴格生酮飲食所以講唔到個經驗係點
我淨係識個理論
但我而家已經食少好多飯，慢慢去調節個身體去適應少啲糖既飲食
同會做16-8果種斷食，遲啲會試1-2日
再加到3日以上

如果想轉快啲都可以，身體通常都會頂得住（但最好逐少逐少試先，人人身體反應啱同）
啱啱開始轉diet 個身體一定會有啲唔適應
會係咁令你覺得肚餓，要你食野（因為係生存機制同埋我地慣左定時食野）
到過左最餓既時候就會好好多
因為個身體get 到你係唔會有野食住
要轉mode 去維持自己生命
呢個時候就係正正身體開始去用你儲左既肝糖
開始將肝糖變左酮體（ketone body)
正常細胞可以用ketone body 造能量
但癌細胞唔得，
所以好有效去斷佢米路餓9死佢

我都睇到斷食可能對癌症病人有啲harsh,
所以好多人都生酮飲食就算
可以食野但又有效果

巴打可以睇下生酮飲食有啲咩選擇
呢啲網幾詳細，雖然唔係話啲科學研究網頁
但講得幾詳細全面

認同麵麵你既諗法
雖然我無經歷過，唔能夠確實站係你地角度諗

但我自小已經認為與其辛苦咁活多幾年，不如快樂地/正常地活埋剩低既時間仲好，做啲從來唔敢做既事
而且我會寧願留返保險啲錢比屋企人好過，再唔係去旅行用黎享受

藥好貴，手術有風險，治療有副作用，不幸啲講句除非成功率好高，否則只係延長痛苦，又無得好似普通人咁過，連試新嘢嘅機會都無埋，何必貼錢買難受

唔係勸放棄生命，而係我認為生命應該要過得至少正常快樂
純粹個人想法，有錯勿屌

照佢一開始咁講科學家同醫生係唔會建議
因為佢地要研究藥去賺錢

我問過醫生佢就話西醫唔會叫病人唔食糖

3日完全唔食野？淨係飲野？
另外想問下血cancer可唔可以試

有啲人直頭唔食唔飲成個星期都可以

當然咁極端係要慢慢逐少逐少練出黎
要令身體適應
所以唔建議一開波就3日
試下intermittent fasting 再加鐘數/日數

任何人都可以試
但可以就問下醫生意見（但醫生都唔代表啱哂，佢地應該唔會建議你試，因為一陣有咩事佢地揹鑊，所以醫生全部係求安全，跟指引就算）
但都係切記要慢慢黎
同埋要聆聽身體
真係好唔舒服見頭暈呀果啲就要停
抖一抖下次再試過
因為人人身體個狀況同反應唔同

癌症病人身體虛弱啲就可以試生酮飲食
姐係低糖高脂高蛋白既飲食
咁就起碼斷左個糖源先，又可以食野唔會搞到咁虛弱

健康既人就可以慢慢試斷食
我而家都係intermittent (16-8)斷食
因為我有最嚴重鼻敏感，都擔心會有機會變鼻咽癌
所以會試下斷食一日，慢慢再加長

睇下咩科學家/醫生
我覺得好多人都都未知呢樣野既重要性
我自己讀癌症都係啱啱先真係了解

主要係學術界已經俾錢控制左
其實好多研究都係biased
因為研究要用好多錢
咁lab 要搵好多錢去Support
好多大公司（尤其製糖/同糖有關既食品既公司）會俾錢啲lab去叫佢地做啲對佢地有利既實驗

同埋斷食咁撚易做，啲藥廠咪唔使賺錢？
所以整個系統有少少想ignore 呢個方法
想啲人用藥，咁佢地就賺大錢

同埋醫生讀完醫都好少再update 自己啲知識
所以佢地只係會跟一路以黎既指引去指導病人
（咁樣會地唔使揹鑊，你明的）
所以佢地可能仲會叫你跟食物金字塔，咁就錯哂

所以係既，已經有好多科學家證明到斷食係減少好多過敏反應同病，同埋會令癌症減少
我而家都搵緊paper 去了解多啲
所以而家啲都市病大多因為我地食得太多糖/碳水化合物

另一個方向去理解係，我地人好多年前係以捕獵為生，亦都冇食物儲藏方法
所以捉到就食哂佢食到好飽
之後可能幾日都捉唔到就餓下

所以其實我地身體係進化到有機制可以捱到一陣餓
冇野食可以用儲左既脂肪黎維持生命
甚至細胞可以將自己啲organelle 回收再用黎做能量（個過程叫autophagy）

所以係我地生活太富足，慣左一路有野食
食到多過要自己儲哂啲脂肪唔使用
咪愈來愈肥
食太多糖，啲胰島素用極都儲唔哂啲糖，
啲糖就留哂係血度
慢慢變糖尿病，心血管疾病

祝福

絲打你每個回覆都大大段好有心多謝你

好想同你交換俾條命你

Vietnam 唔使隔離14日，你真係去想行開下抖下可以考慮。
我唔識安慰你同幫你選擇，希望你搵到自己最舒服方法。祝你樣樣順利，不痛不癢！

上個post有講，一年多流眼水，最近朋友話佢知個nose歪咗，所以去check先發現。

有錯請指證！

巴打你斷食個陣係完全唔飲唔食定淨係唔食糖同碳水化合物

之前睇過港台節目有集講斷食 又係話會令身體健康啲 但就真係唔知原可以防癌或對抗癌症

btw,想問巴打你斷食個陣個餐單係點

慢慢試吓不過好難

今日去QE抽组織由早上九点等到4点話今日做吳倒、要再排過期到22号、激死、佢話前面做手術的人時間奈左無辦法，真係冇辦法、任人鱼肉……

你同樓主都要

公立，無計

試左生酮先
會舒服啲又有效

食少碳水化合物應該比起眾多癌症療程易同平勁多，又舒服最少後遺症，我斷我研究米路都係咁話
你又話唔想切眼，你再拖耐啲就要，一陣上埋腦你就慘，唔係嚇你，因為咁近真係易去果度多啲

早試就早啲知成唔成功
點解都未試，就咁快話佢難做呢
食少啲啲野真係咁難？比終身毁容同冇左隻眼之餘仲好大機會唔斷尾再擴散難？

唔成功起碼你都試左，無悔
一陣你冇試但其實堅會救你一命
你就揼春

總之癌症愈早搞愈好
遲左佢地好頑固

你唔一定要係用我個方法既
但我會樣樣都去搵資料了解，合理既就去試
積極啲唔好推推搪搪！
癌症係好痛苦既病，你仲後生，肯早打會易贏好多，唔好俾佢發大呀！
（好似我仲緊張過你咁唔好介意）
加油呀！

其實我都唔知點分邊D有碳水化合物
依家淨係開始唔食糖既野
今日生食左少少蒜，我開始覺得樓上有個巴打個朋友勁
可以keep住食我食少少已經好難頂，想嘔

絲打，想問如果照pet ct大約幾錢?
因為qe無建議我去照，但我又想照埋
如果價錢ok，我想去照埋

講真有冇人聽過綠茶，薯仔，洋蔥 食太多會殺哂身體腸內所有細菌 包括好菌壞菌
但食蒜頭食得多就會啦早半年幾前先有單日本新聞講個女仔去食拉麵勁加蒜頭食到去醫院
再加埋蒜頭既種種表現、我依家每日都打碎一片放十五分鐘再沖水飲
反正又冇壞點解唔玩下

之前阿媽肺積水住院都係拖黎拖去先抽到
今日入院費會唔會退返俾你？

薯仔、麵粉類、粉麵飯都係碳水化合物

當自己係韓國人

咁其實好似無野可以食咁..............

師兄睇下20:44
好想知酮體係味真會升得咁勁

你ig dm個報告我睇下得唔得??
我都買左蒜頭，可以試下既
但今日個少少已經好難頂

其實仲聽人講有癌症唔好食雞
唔知各位巴絲點睇

睇你信唔信另類療法
食下魚、牛、豬、羊

淨係搵得到01 ，我明呀所以一定落水飲/味噌湯

如果煮熟左係咪冇用？

你唔係有朋友份報告咩？

Google is always around!

但蛋白質同脂肪都會製造glucose㗎啦
淨係斷食糖同carbohydrate可以完全阻住glucose嘅生產咩

哦咁你應該認錯左我同第一講食生蒜果位

冇話有冇用既但最重要係打碎左再放十零分鐘先會有更多殺菌既物質

做係一定要切除左眼？

有啲人會係斷食個陣飲骨湯（豬/雞骨、西芹、紅蘿蔔、洋蔥） 唔知有冇用呢？

我自己清水斷食通常3日就頂唔住 飲咗骨湯就頂到6日

真係有外國嘅科學家提出論證指生酮飲食可以餓死癌細胞
再壞都唔會壞過而家嘅情況 樓主試下無妨

你講得啱
但分別在於，蛋白質同脂肪係係血糖同肝糖都用哂既時候先會拎出黎整血糖
係餓冇野食既時候先會用到（m
姐係唔會過量製造令血糖亂升
而係就住用去維持身體機能（因為係冇野食既情況慳得就慳）

但如果係食糖/carbs,佢地係消化過程拆到做glucose ，吸入血，令血糖升高，再由胰島素將多左既血糖儲入肝做肝糖，以不時之需
問題係你食幾多就會有幾多糖入血

以我地而家生活習慣就係過多
所以先有呢啲疾病出現

所以兩者有唔同，一個係好有organization 既機制去整葡萄糖，另一個係我地飲食太多糖/carbs而造成過高血糖

其實可唔可以一個星期7日每餐都只食蔬菜加雞蛋(不加任何調味料)
不求味道 只求飽肚

咁食法你堅持到幾多日呢？

等左一日、中午食左一餐飯、冇得做出院找數195元。Mk、我明日中午做正電子掃苗12400元、話可以由頭睇到落腳、有冇擴散到。

希望巴打唔會留遺憾 做晒你想做嘅事
同埋好佩服巴打對生死嗰種淡然

邊度有咁平可以做
我仲諗住去養和
我上網見啲人話報告好似養和最好

香港體檢及醫學診斷集團有限公司
九龍彌敦道348號地庫二層.
唔知係咪因為醫生轉介可以平啲。

我老豆早三個月做都係7xxx
公立轉介好平

MK加油、我就希望你和我向前面對、有機會在耳鼻喉科病房相見

破相就破相啦、其實第一次見醫生話破相冇眼、我都接受吳倒、不過事後想想、不做就死硬、仔女都未结婚、未想走住、博吓啦、其寳由细到大我都係靚仔一名，不過面對現實。接受。

養和部機最新

MK你可吳可以回Q.E寫轉介信呢？点都平啲。

其實時間沖淡係唔會接受唔到，
人嘅適應力強到你唔信，
關鍵係有冇令你生存嘅動力。

當然呢一刻去諗一定好難接受，做完手術個moment更難接受。如果要選擇，細個嘅我可能會做手術，因為對未來仲有希望；依家大個咗我會揀一死了之，因為我覺得我人生本來已經無乜意義，再無埋隻眼破埋相生存係世上都係徒添痛苦。但我嘅例子唔適用於你，有冇意義係你話事，人地嘅諗法聽下就算。

睇你都決定要做手術，咁就唔好再諗話破相後點點點，成日想一切回復到未出事之前，只會畀太多壓力自己。做完手術身體健康再諗點樣執靚仔啲，重返社會需要嘅時間一定漫長，成日諗住好易屈到有心理病。

我爸爸有醫生轉介信去照pet-ct 都係全身連埋前列腺先10300 佢係去仁安到照
養和係最貴因為部機係比較新都追蹤擴散既野比較準
你最好搵醫生攞轉介信照會平過你直接去 個陣問過養和照一樣既野要13500

比你參考下價錢

明明我無諗過做，你邊度見到我話想做
我想照埋pet睇埋姐

我有信呀

我見到你話去養和以為你決定做嘛

你已經有決定咁就最好，我講到咁豁達但其實我個人成日都做唔到決定，個心羅羅攣仲辛苦

樓主，我最近屋企人都不幸驗到癌症 我book左養和照MRI同PET CT, 禮拜五book禮拜二就有得照, 等多一日就有報告，價錢萬幾蚊，（如果公立安排要等好耐）個人認為值得比呢筆錢。

Anyways, 我都係一個貪靚既人，有一排內分泌失調生到成面暗瘡，已經搞到情緒病。所以我都唔知點投，你最後做啲咩決定，我地都會支持你

SLS BTW記得保持心境開朗
無論你最後決定做唔做手術都支持你

要切甲狀腺？
跟住化療？

要切 不過唔洗化療
食放射性藥物

連登係好需要圍爐帖
無論咩病都好
講下經驗
閒話家常

唔洗驚，好多女人都無左甲狀腺
我媽無左一邊
之後準備定樽領衫同除疤貼

之前切咗一邊 聽日切埋另一邊
btw thx

但我有朋友話照4萬幾
因為我係照頭，所以唔知會唔會又貴D

其實我覺得呢幾個月多左好撚多人中癌症
好似上年D二噁英後果開始出黎咁

畀我會做。唔做嘅話時間太短，我會搏一搏。

不過做唔做都好，都係艱難嘅決定
祝福巴打

上黎圍下爐啊

我都懷疑係

一定！

唔出奇啊
好人好姐聞兩啖TG都黑M
不能想像前線巴絲的後遺症
同埋香港生活壓力大，飲食問題

追晒2個post
祝mk巴同波叔早日康復！！

我自己都有長期病患 雖然唔係cancer
睇完呢個post真係好多得着 可以調整下心態

連登巴絲真係有愛
我反而係自己個病嗰啲Facebook群組問句野，都俾人鬧抵死

Sorry 我講得清楚啲先，PET CT一樣野萬幾蚊，MRI又係萬幾蚊。不過我覺得都可以打電話去問下報價。如果真係去照，可以開通醫健通，咁就私院同公院都會見到病人既醫療紀錄

我2014年去照過心臟 CT，preventive check。

Touch wood 有大病一定要自費出去照，拎報告返公院醫。公院 Ultrasound 宜家要排92星期。

係囉我就係咁講
同埋食少啲野點都唔會慘過化療電療同手術
希望佢肯試

?.? 請問你係咩病?
唔介意起我底我有個圍爐區
傾下計

巴打，求報告

已經試緊

巴打，我識醫生，肯同你網上傾下，有無性趣聽多個意見？

其實依家我問咗好多個
佢哋都係一律建議我照pet ct
我諗更加多嘅都俾唔到啲咩意見
公立嗰度又冇安排我照
淨係安排下月照ct,mri,應該想照埋其他地方睇吓有冇問題
所以其實都係慢慢等
呢個時間咪試吓啲偏方囉
不過都多謝巴打你，或者我有需要再問你

pet ct 可以叫佢寫張紙轉介去私家照都係9k 左右
公立轉介有半價

我見其實個concept 唔錯
斷食係難捱，尤其係開始果陣
同埋淨飲水會流失一啲礦物質（因為你出汗屙尿都會一路流失）

骨湯入面多數就係有膠質有蛋白質脂肪同埋一啲礦物質，鹽同維他命,但冇糖/碳水化合物
飲左叫做可以補充返同埋有啲有味既野飲下，等你舒服啲可以捱耐啲
因為始終而家斷食個主原意係想切斷哂糖/碳水化合物，唔係其他營養，所以補充返就起碼幫手維持返其他既機制運行

我見好多人對飲骨湯算唔算斷左個斷食有唔同意見，但飲骨湯因為冇碳水化合物，所以唔會影響到身體入面Ketosis ，所以老老實實我覺得就唔錯，尤其身體健康麻麻/已經有病果啲，至少令成個過程冇咁辛苦冇咁harsh

你想係可以既，係寡啲囉
但最好換下唔同菜，吸收下唔同維他命/礦物質

你本身唔食肉？如果唔係食下唔同既肉都好

我覺得食野始終係享受，就算生酮飲食都有好多唔同combination ，慢慢發掘下令自己食得享受你會持久一啲

同埋我自己覺得如果冇咩病痛，就唔使咁嚴格生酮，最緊要係自己盡量減少食糖/碳水化合物，令自己消耗糖分盡量大過你進食既糖份就得
好似可能你尋日食左好大碗飯，咁第二日咪餓下或者唔食飯咁，最緊要搵個可持續既方法，唔好虐待自己唔係你會好想放棄

加油！希望有好消息！希望在明天！

其實真係好難揀

我比左正皮 只係想鼓勵下樓豬
但其實你唔做嘅我完全明白

巴打.睇晒所有之後

我只係想比一個擁抱你

因為除左咁,我無野做到

加油！希望你得閒就update

假如係對付癌細胞
咁樣食一個星期7日以上(極少糖/碳水化合物)
算唔算係餓死癌細胞而嗰身體係可以承受到嘅方法

平時for健康當然不是咁極端
但for抗癌這是一個可行的辦法嗎

算係
都係生酮飲食個原理
但要維持個diet更長時間先會有效
一星期唔太夠
所以最好變到習慣咁就可以持久啲咁解

明白
現時有冇研究/數字大約係顯示癌細胞喺糖/碳水化合物嘅情況下先會有機會餓死

你tg揾我啦
連登廢事用ig

大把
我覺得你可以先搵搵個原理係點
姐係癌細胞點解會依賴葡萄糖,google YouTube 好多
可以俾啲paper 例子：

你都可以search Warburg effect ，呢個簡單易明啲

想詳細睇既就搵Dr. Thomas Seyfried，佢係主力研究癌症係一個線粒體/代謝失衡既病，YouTube 佢有talk 。

線粒體有問題會令癌細胞十分倚賴葡萄糖去生存（因為佢地代謝葡萄糖既方法比起正常細胞效益好低，你睇到上面張圖，正常細胞一粒葡萄糖可以造>36粒ATP(能量分子），但癌細胞唔識用正常細胞既方法，只能用另一種方法，但效益好低，只能造2粒ATP。姐係話，佢地要用好多葡萄糖先造到相同既能量，所以對葡萄糖好大需求，造唔夠能量就生存唔到

以上係簡短講左，你再係YouTube 搵應該好多人講

樓主知唔知原因/主因係咩
因為我都長期鼻水倒流 照過鏡同ct都話無咩特別

上天安排，咁快翻發？你無用鏢杷？

上次乎術後半年覆診一次、次次都冇事、冇藥食、今次鼻竇係吳係叫番發冇人知？

咁樣你有冇照pet scan ,係可以照到身體那裏有癌細胞，私生要萬多元，政府醫院排期可能耐啲，不過可以問吓醫生可唔可以寫紙去私家醫院照，之前半價至7折都有

就照、點半。

終於

支持住啊波叔

祝您順利

照嘅過程，醫生或技師已經知道結果，有時問吓佢會比貼士你，也會話無事

點解巴打要受呢d苦，好慘

除非好熟，一般宜家係唔會講。 否則一定個個即場問。醫護好小心，唔會亂俾意見，要跟返程序 ----- 出咗報告先，再由醫生講返俾你聽。

咁可唔可以食善存個類保健品？
巴打你又推唔推薦普通人食維他命礦物質個啲保健品？

照就照咗、下星期一先有報告、不過都未見得到醫生、要22号抽完组織再约得、不過昨早上見過腫瘤科醫生佢叫我做埋個遲力共振佢、醫院幫我排、今日取期、不過都吳會早得去邊、等O下等O下的日子好難過、由3號知道有事到現在好以過左好奈咁！平時無病玩O下馬仔、波仔好块過、現在睇報纸都無心機……

我哋都係老頭，大半生都經開唔少困難，回頭望返轉頭就知道一切係過程，時間、經歷會令我們更懂珍惜身邊嘅人

我覺得就冇咩所謂
但當然我都係比較支持係食物入面攝取
始終呢保健品都係加左啲添加劑去增加保存期同埋整做一粒丸
但我上網見都有人係斷食果陣食黎補充維他命同礦物質

普通人老老實實真係冇咩需要
只要係均衡飲食有食品同蔬果都已經夠
尤其我地而家根本唔缺食物
因為人每日只需要好微量既維他命同礦物質
食多左都唔會吸收會排返出黎
而啲保健品通常都幾高劑量，至少會已經夠一日甚至幾日所需
所以多左都係屙返出黎
某啲維他命攝取過量反而有反效果

巴打講得好詳盡

威院等得仲耐過QE痴線

請問會唔會有依賴咗補充品
而令身體唔識/減少自行製造嗰種物質嘅情況出現？

我地身體可以製造既只有Vitamin D and K，其他包括礦物質都要靠食物，但普通正常人均衡飲食都夠哂

Vitamin D 係由皮膚接觸陽光果陣造出黎（對某啲人呢個係主要既攝取方法），而且平時你有出街有露皮膚都已經夠（10-30分鐘中午猛些少太陽，每星期幾次都夠），同埋野食度（魚同肉）都可以吸收到
以香港咁夠陽光（唔似北歐果啲一冬天就大半日都黑），正常人真係冇咩需要食補充品

至於補充品會唔會影響自行製造我就暫時唔見有研究/資料講到。vitamin d主要路線係一個由皮膚一個由腸吸收，然後兩條路分別會去肝再去腎。我亦唔見有皮膚製造果條路有inhibitory pathway 。 所以應該係兩邊都會同時吸收入肝腎，到多得滯先排返出黎。

Vitamin K 就主要係由小腸入面既細菌造出黎，食物都可以攝取但並非必要，同埋好多食物都有，蛋，奶，常見蔬果都有。所以你食野正正常常都已經夠做。

至於補充品會唔會影響細菌製造我就暫時唔見有研究/資料講到。因為都係係腸都吸收，（除非個補充品會令個細菌族群減少，通常都唔會，用完多左就排返出黎

老老實實我覺得啲補充品係有啲多餘（除非你身體本身/病導致維他命或者礦物質吸收有問題），係啲公司出黎賺錢多。因為人體真係需要好微量就夠，過多係有害，甚至會中毒，影響器官運作，呢個已經唔係啲咩最新研究。
同埋補充品上面既添加劑對身體只會有害冇利。

至於普遍補充品倚賴/上癮係有既，多數都係啲道聽塗說，俾啲產品洗哂腦覺得唔食唔得果啲人。 亦都有機會係個生產商將一啲令人上癮既物質當添加劑加入去個產品度（我都係啱啱查先睇到，痴撚線）

所以結論係：根本就多9餘，正常人唔食好過食

好詳細
感謝解答

Ching 見點，日日都好擔心你

Low budget 食療方法

正常飲食後

將新鮮 生薑 同 大蒜切碎 加白酒 攪拌機打碎 渣汁飲
要有心理準備唔係咁易入口
好辣，刺激性，會令胃酸增加
有機會要同胃藥一齊食

食既份量你要慢慢適應，慢慢加量

Good luck

M K祝你好運，我的電子掃描報告己出、己經擴散左、個肺和個坐圍都有，都要抽左组織先算、見一步行一步

波叔，祝福你要打贏呢場仗
樓主都係

樓主，睇到留言覺得你好堅強好理性，同時好心up點解咁嘅事要發生喺好人身上
無論任何決定都支持你，其他人點睇唔重要，生命對得起自己就夠，希望你可以完成所有心願，無悔無憾

今日照完pet ct，下星期先拎報告
其實都無乜擔心順其自然
琴日去威院，2個醫生答我，十分詳細又解釋
做手術，威院答我左眼可能可以保到，要喺小腿cut一骨肉，放返上面上面支撐眼，但係都有機會清唔晒，同埋之後電療，隻眼其實都未必保得住，因為可能會電傷眼，最後隻眼其實都係冇用
變左其實切唔切隻眼，個成本代價都係無變過
其實見完D醫生，都幾感概
因為佢地日日返工咁見病人法其實係好撚辛苦下......
令我都嬲既係點解呢班醫生無加人工同OT
反而個3萬隻有就算D醫生月入6位數都係咁話.....
因為真係值得更高，而唔係比條林鄭不停打壓

你要加油呀
我下星期先出報告，
但無論擴唔擴散，我都應該未必做手術啦
所以希望大家都活得精彩啦

加油, 巴打!

仲要年年CUT 醫療開支都痴撚線架
原本啟德新既兒童醫院會裝最新質子機 但比班保皇狗反對左話貴冇裝到

巴打支持你，keep住update我哋呀
希望你喺剩餘嘅時間都過得開心

我照一次pet ct，要$10190
就算公立照都一樣自資
普通窮人我諗都好大負擔下
明日大嶼D錢都唔知買到幾多部呢D機安排人照
公立醫院依家都爆得太誇張，香港根本就唔會爆成咁
你唔批錢落醫療都算，至少唔算差，因為香港唔算多人
但你日日放150個垃圾落黎點撚樣唔爆呀
間間公立我當一日有5000人睇症，至少有一半都係個班新移民
完全係侵蝕香港人本身有既褔利
屌你老母林鄭

所以有時見到d 廢老係咁屌要排咁耐
好想同佢講咪係你投個班保皇狗有份做成囉

我係威院等3個鐘都無出聲
因為絕對知唔關醫院既人事
係D廢老成日話等得耐，又話後生打尖
佢地完全無諗過係佢地支持既政府搞成咁

辛苦你等咁耐啦，MK巴。你講出左現在香茅醫療既重點，就係缺錢同面對更多病人。醫護人員變相去處理大家問題時就更少。

顧小培寫嘅係天然成份嘅補充劑
正常嚟講唔係中藥唔怕撞西藥
喺佢度買價錢貴啲
負擔唔到上iherb訂其實一樣

你嗰種癌我唔清楚食邊隻
不過如果係大腸癌可以食蘋果膠
你食天然食品都得
不過講緊食5000個洋蔥
先有一粒份量嘅蘋果膠咁解

已經有醫學研究證明蘋果膠
有效幫助導引化療藥到癌細胞位置
能夠精準消滅癌細胞

去試吓啦

多謝師姐
希望鼻竇癌師兄可以試下
希望佢睇到我 同你 個訊息
其實冇乜時間
我知佢心情好差但真係試下
希望佢 繼續覆診
去到最後先決定做唔做手術

係，所以傳統醫學都忽略supplement
原因都係一樣
咁易有效解決癌細胞
仲邊有病人花大錢試新藥
點養起成條產業鏈

有關蘋果膠嘅研究
我up住2頁等MK同波叔參考吓

希望MK同波叔認真參考吓
其實 其實啲藥粉好平
可以去尖沙咀問下顧小培
之後自己上iherb 去買
試下無妨
但唔好食中藥
keep住覆診
去到最後先決定做唔做

波叔準備好兩手準備
萬一真係要死都要話意願俾屋企人知
準備屋企點處理
所有野而家都係見步行步
即使擴散左都可以做下運動
呼吸下大自然

屌
而家得養和有質子治療
個撚個係賭王成億住院費

今日個人比較感概，腎科洗血見到幾對雙老推伴侶去洗血、點解咁老仲要咁辛苦要兩老相依為命，要做照顧者。其實大家都好苦

另外香港洗血只係吊命而無生活質素、大陸一洗洗六小時，台灣一星期可以洗三日，香港一星期兩日每次四小時。洗唔乾淨，今日仲大把人要洗、大家都要壓縮時間同空間

師姐
想問下腎衰竭有乜可以食

係呀、準備所有要轉名都轉左俾個女、做好準備要走就走。

我無相關知識
不過你唔介意同急住用
我可以幫你問吓
對方或者需要啲時間
搵返啲supporting
始終有數據先可信

無問題

最緊要走得有尊嚴

今日有線的小事大意義講到個中過風的老師
由講唔到野到而家對答如流

雖然同大家的病唔同
但都有正能量
特別俾波叔與樓主

和你傾計
我很愉快

多謝關心-點解你好似晚晚咁夜吳訓。

咁留意我

Mk巴 星期幾拎報告啊
有嘢想分享同舒發記得上嚟update
Keep住睇你更新近況
見到你覆診都係唸住醫生點辛苦
我覺得你係個好好嘅人

同埋想同波叔講聲加油

M K、下個月去聖保綠幾多号、我约左16号、你的掃描下星期醫健通都會睇倒、不過都要見倒醫生先知點做。祝好運。

我13號先去呀
大後日拎pet ct報告，不過自己睇，無醫生講解

pet ct就星期三自己拎，其他就下個月先照同睇
依家試緊中藥
好人係無用，唔靚仔同無錢

公家的程序真係好慢、病人的時間好緊要、我4号照肺都無事、14號就己經擴散左、還要等3期都變死期、又無藥控制住先、真係好灰！

試吓偏方啦，靠西醫只可以靠切
癌症本身就要靠自己既免疫力去打低

所以你試中藥、其實靚仔和錢都無生命咁寶貴，如果你係我個仔、我就要你珍取到最後、無論结果係點、盡左力、始终後生、如果醫好還有好多日子

啱啱見到尼個post，未追post。但係絕對支持你任何決定。

即使我話做手術可以延長你嘅生命，但做完手術之後嘅生活，都係由你自己去面對。無論我話可能無你想像中咁差，可能會點點點，其實都係好不負責任。所以我理解你點解唔想做個手術，亦支持你任何決定。

其實西醫就點都會叫你做手術，既然你唔想做手術，就不如試下中醫。

如果我係你個仔
我未必想爭到最後
安心的活
有尊嚴過
安心的去
後生要咁長命，面對餘生的苦難仲悲哀
睇下斌仔我要安樂死

總之最後都要報告出散、等醫生说出點做、機會如何，如果治療有一半機會我都不會棄去治療，需然62歲、我郁吳想走住。

你係姑娘?

住油尖旺個班居民都唔係太樂觀

世事真係難料，趁後生真係有咩做晒先

Mk、我的右邊鼻哥呢幾日都塞塞哋，訓覺一定向左，如果唔係兩邊塞晒、靠個口，你的右鼻呼吸有無問題、訓覺有無問題？

佢係一個孝順女

我係左鼻，所以同你相反

唔係啦
最近榕光社有個廣告歌上左腦
無論我們講乜對你都唔洗負責任
所以你的人生要點過就隨心
做唔做手術，要唔要延命都up to you

咪亂講俾高帽我
你有事仔女都會關心你，照顧你
而家我媽開始排老人院啦
要排起碼四年

我都係左鼻、不過現在右邊都塞塞地。

四年時間真的很長，不過最緊要健健康康等，

巴打有興趣可以睇下呢篇新聞

自從佢入左醫院七個月
每一日都係獎勵
不過唔期望佢等到
已經無得健健康康咁等
佢等到我等唔到就仆街
同埋我都想有自己的人生

講真，其實依家都唔係淨係一隻眼
而係我個範圍真係好大
我都唔知點樣形容
我問每一個醫生都話好罕見，而且又後生
同埋未見過咁大

住七個月醫院、又唔可以探病、点見倒佢、其實你媽會不會想到會拖累你呢？

見唔到，開頭幾個月爸爸怕我情緒唔好唔俾我探

當時三月份爸爸有恩恤可以去探

當然插了胃喉、昏昏迷迷

然後反反覆覆不打出來了

我五月六月七月去了三四次左右

去到八月初去了一次
然後就下了禁令不容探病
那段日子就苦了
每日爸拿字條上去病房代轉交
媽的手被綁了好幾個月，如同人間地獄
不敢回想

至於拖唔拖累，她有感覺的，對我們來說體力與精神維持現狀是最好的。入唔人老人院是後話，如果照顧唔到都要入私營。

難聽啲講句、好似吊住條命坩、醫院無講出得院、都唔知住到幾時、你都好想見見吧！,

而家返左黎一個月啦
已經好左好多
但同以前差好遠好遠
在醫院生不如死
返到黎屋企我地做死
但其實都okay
波叔，趁住仲行得走得，好好出去睇下風景

M K、我都想睇中醫、有乜好介紹、有朋友介紹一個级我、不過最快要下個月4號。你覺得你個中醫如何？

其實我覺得中醫只係為固本培元
而且質素好參差
睇中醫都會睇到窮

無辨法、醫院等得太奈、老婆叫試、無理由唔聽老婆話，反正都在家無所事事。

老婆朋友話廣華呢個中醫對醫腫瘤幾好、不過好多人睇、最块下個月4號。

胡東流？

我係荃灣睇中醫，唔知好唔好喎
$450，5劑藥

起碼你地仲有本錢去試
都唔反對
奈何西醫反對食中藥
預左俾醫生罵

係呀、當年腎癌的醫生講、小心中藥、話有些有毒、秘尿科幾個醫生都話係、我問啲中醫生佢哋又話無。廣華呢個叫謝國材中醫。

MK、取左報告未、係唔係一本書和一隻光碟、睇唔睇得明。

拎左，問左朋友，話暫時無擴散到
波叔，多D去下吃喝玩樂啦
人生最緊要係個過程
你老婆同你都唔會有事，一定要活在當下
可能去長洲或者梅窩玩下都好呀
成日進出醫院又見醫生，見得多會令你個心好累
最重要活得開心

未擴散仲會唔會考慮做手術？

唔會考慮

有無睇到個鼻腫瘤有幾CM大。

我諗係38.3mmx51.1mm
應該係，其實我唔太識睇份報告

我應該3.3X3.0C M

你都要一樣
唔係想逼你同父母講
但如果我係你父母個仔經歷咁大件事
如果同唔到阿仔過會係遺憾

唔中聽就請skip我

可能你講得岩
不過我對佢2個只有仇恨
佢地就算喊，我都無感覺

有無諗過和解？
同自己和解先

唔介意的你可以接觸下身心靈野
搵下周華山老師
自在社
俾個機會父母同自己
反正死都唔驚
無野好驚

MK、不做手術、希望藥物幫倒你、腫瘤真係幾大，父母真係咁大仇、不過後生可能係咁，我後生我都好仇視我大媽，我親媽在我9歲走左，不過時間久了，慢墁都放下，佢對我好、我對佢好，我希望你們可以和好，親情可貴，不過自己隨心啦，慢墁來。

睇黎巴打心意已決
雖則希望你趁有得醫時可以去醫
但都尊重你嘅決定
最後祝你一切安好 此生無憾

22號抽组織化驗、所谓小手術都攪到我大出血、留院2晚、刚出院，局部麻醉、我清醒、一路做、一路叫、好多血噴出來、還話叫多過人來、好在個大師父來到先止到血，嚇狗死。

流左咁多血
補返下
豬肝水，車厘子補補

係啞、真係要浦番的血，手術當晚嚇死啲醫護、糧血庒話冧左、唔起、我真係好暈、個心跳得好快、機乎要入1C U、好在都慢馒血庒回升。今日個左邊面都腫埋，不過初初話係有啲腫痛、慢墁食藥就好。

波叔，加油

樓主會否吸入過啲石棉物料

樓主呢幾日見點？有咩想傾可以隨時上嚟搵我哋㗎

樓主
喂

係咪會成日流鼻血

Mk巴有冇好好享受生活？

無事呀，只係被禁言左幾日

點解嘅

Miss u so much bab

牛牛螞蟻互幫link

以後小心啲啦傻仔

我見到你呢個post 好矛盾

自己想死

但自己無病無痛

想了結自己生命又無勇氣

Same

樓主呢幾日做咗啲咩？
有無計劃餘下時間點樣度過？

約朋友食飯
冇乜嘢做
當返平常人咁樣生活
因為我個人係冇乜目標同埋理想
唯一心願就好想試吓創業
不過我諗應該冇乜時間掛
我都冇當過自己係病人

會唔會諗住轉做PT?
返工好哂時間

禁錯不推文 幫你推返

唔會，我份工比較自由

祝福你！

你哋要加油，用頑強嘅生命力去迎接以後嘅日子

樓主加油 & good luck!!!

2年前我曾經喺某個post做cd rom受過你嘅恩惠，欠你一句多謝...

希望你可以吉人天相，大步攬過

我第四期cancer
咩can唔講啦
知道可能轉移嗰陣我第一個諗法係我咩都唔想做
淨係想開開心心過埋淨低嘅日子
因為第一次治療嗰段時間真係好辛苦
唔想再經歷
同埋醫生話就算做咩都只係控制住，我根本唔會好返
我問個醫生，我咩都唔做擺到幾耐
佢話最好兩三年啦

我知同巴打你無得比
因為我外表行出嚟正正常常，無人估到我有病
你做完手術會毀容
如果俾我揀，我可能會咩都唔做，盡情咁過埋淨低嘅時間

我人生係一個悲劇
我成日都好想快啲死
但當我知自己生命見到盡頭嘅時候
我發現其實我唔想死
我仲有好多嘢想做

巴打你呢？
有無嘢你好想做，值得你努力生存落去？

Welcome back

Get a life.
好好照顧父母
去下醫院睇下好努力生存的人
就會覺得自己未想死住

可以返到幾耐工就盡量返
心態先係最重要

態度好好啊
祝你打破醫生估計個年期，成就自己的生命

一起圍爐

唔知呢排隻眼痛多左

我都係隻左眼好唔舒服、好以個瘤越嚟越大咁，無奈都要等。

無病無痛成日都話想死
其實只係無病呻吟
人越大越怕死反而係真
因為經歷多左得到嘅嘢同回憶越多
越怕失去同越難放手
有時好想自己係動物咁無思想
生就生死就死 幾好
點都好 生死有命 希望你此生無憾 加油

如果要用偏方，食又好運動又好，要趁早試，就算唔做治療，日後都好可能有吞嚥困難同無體力。我屋企人當時連Joe Tippens Protocol都試

MK、我今日見腫瘤科醫生，驗组織结果出左，話係腎癌番發轉移到鼻，要食標靶藥，2個星期一萬，如果加免疫治療就一個月六萬，我就食標靶先，再申請支助。😭

好貴呀，如果我都類似咁，基本上我必定放棄

醫生話報左社工找我、應該審查批就二至三星期批倒、不過唔知審查上限資產幾多先批、我先食兩星期先試試有乜副作用先。
-

而家撒馬利亞基金可以分期付款買藥
屋企經濟如何？
有乜事上蘋果日報眾籌

今日交文件给社工，都唔知批唔批，我的強積金己拿出來，都唔知幾多資產先批。

社工姑娘話食8個月藥，藥費十八萬附近，應該自資萬五元附近，其他應該都資助倒，係關愛基金，萬伍元我的醫保都claim倒。

標靶藥資肋批了，自己出多一仟元附近攪掂。食左幾日無乜反應。

祝福
希望聽到你個瘤細左的消息

你地幾個都要加油.....我希望好多年後可以係呢個post見到你地仍然健健康康咁留言

mk如果磁力共振结果出左，無擴散其他地方，應該肯做手術和治療好番機會好大，如果不做，電療、化療又無乜用、免疫治療和標靶又貴，都不知點算，我估醫生都會叫你做手術多，你過幾日都應該要見醫生，睇吓點做算，還後生珍惜生命。想清楚？

其實如果保倒隻眼做手術傷口好番都應該唔會好難看，同醫生商量下點樣可以保隻眼最緊要。

MK巴 最近見點

前幾日去完聖保碌照ct同mri
個姑娘講野幾好笑幾得意
我之前已經照過，所以知D流程，但佢照簡單講我知
我話未照過mri，佢又慢慢解釋，話部機勁共勁共，叫我唔好驚
最近還可以掛，都係食緊中藥，每日生食蒜
呢2日塊面左邊個瘤位，有D紅，唔知叫唔叫紅疹，又唔痛唔痕
其實都係正正常常生活咁無乜特別
活得幾開心

訓棺材咁 訓咗落牀 唔好開眼

最緊要就係正常生活
唔好諗太多

㨂唔落正評定負評
自己人生自己㨂
祝君安好

無睇晒post，我爸都有過鼻烟癌，好彩係唔駛咁大手術，都醫到半條人命。前幾年又差啲中風，之後睇咗個支那中醫

Ok 廢柴唔知點放tg link，不如巴打放

你比個名我，我加你就ok

巴打加油
我只係有情緒病 幾年前已經成日會想自殺咁啦
但係見到你地咁樂觀 我都要努力咁過好每一日
希望呢個post可以開到100 1000

Btw 樓主家下有無諗住做手術果d?

由頭到尾都冇

我覺得做人一定要樂觀
唔係話要好積極咁樣面對任何問題
係個人面對任何問題嘅時候，都盡量開心同放鬆去面對
遇到挫折後，你可以唔開心，但一定要盡快放返低唔開心嘅心情
喺香港就一定個個都難捱，捱得辛唔辛苦可能大家冇得揀，但選擇乜嘢心態去捱係我地仲可以揀
我都有朋友有抑鬱，又係自殺嗰啲問題
咁個個人遇到嘅問題都唔同，我唔可以話佢決定啱定錯
但我都希望嗰啲朋友樂觀啲面對任何問題
冇必要去尋死，因為好多時佢哋都會諗埋一邊
或者淨係需要一個人去開解佢哋

有無食下藥 果d?

巴打多謝你 我會聽你講㗎啦
的確 識到宜家男朋友之後好左好多 但係當我一個人嘅時候/碰到事嘅時候又會諗埋一邊 不過好彩已經冇咩行動
大家都加油

祝福你

開心就夠啦
得閒上黎講下食乜好西就可以啦

睇到你咁正面係好事
最近屋企人在照顧問題上有爭拗
老豆老母成日講死
好大壓力
然後朋友又各有佢地的情緒問題
其實大家都好撚命苦

加油呀巴打

其實係垃圾政府

研究下

Thank you

我都想食 壽鳩郎排勁長龍 其他又太貴

冇左一隻眼仲可以睇到野
毀容我唔知去到咩程度
以前聽人鼻咽癌做揭面手術都唔會有大疤痕

邊間

low carb ar 巴打

睇個樣似立鮨

點解咁多人成日搞錯係鼻咽
我係鼻竇，我都想係鼻咽呀
鼻咽癌好返機會率7成以上呀
我係鼻竇，複雜同嚴重好多

立鮨呢排成日食

盡量啦

咁勁咁都睇到

我知呀
就係鼻咽做揭面D人都話會毀容
咁鼻竇唔係都係咁上下揭法?
係既話都唔會毀容吧

留名 巴打早日康服 吉人天相

鼻咽可以電同化，唔洗影響樣
我只可以靠切

鼻咽都有D做唔到要靠切
成塊面皮揭開咁切
唔知係咪類似你做既療法

我唔知啦，其實都完全唔同位既，雖然係附近

希望巴打如果唔揀做手術嘅 日後都唔會好痛苦

其實好多頭頸癌first line treatment都係電療 可以去睇下腫瘤科先 電療一來唔需要做手術 二來又可以preserve到原有器官功能

你自己都話唔做手術有咩就自殺
橫掂都係點解唔做完睇晒結果先
呢個決定太容易
宜家有得揀既一定試左先
拖耐左冇得揀後悔都冇用

搵多一兩個醫生拎意見
如果呢個方法係最好既就快快安排

即使要死都唔應該受住苦死
死都要死得靚
做手術唔係免費

唔知佢邊度做
但政府做同免費差無幾
錢唔係考慮因素

我都係啱啱切完腫瘤出院冇耐
自從確診之後我對生命既野諗通左好多，生命真係唔在於長短
所以我好理解亦都尊重你既決定，希望你活得開心

已經問左，話會超痛苦

問題係近眼....，可能電盲

巴打你上次唔係話有個醫生講話有機會留到隻眼咩

God bless you!

我鼻咽癌好返 但d 味覺都食唔返以前既味道

mk.下次幾畤覆診，和醫生商量有乜辦法留倒隻眼才做手術，鼻竇癌點都手術為先，電療點都影响到眼，咁後生無左隻眼真係好難接受，但係遲啲上左腦又麻煩，共振3日有結果，應該自己去取，不過醫健通在醫院都睇到，我食左一星期藥，感覺個鼻竇好似细左坩，希望慢墁宿细晒就好，暫時未有乜副作用。

Take care

波叔，明白你關心MK仔，但言談間好似老豆教仔咁
有時好多野大家都係逆來順受，開心過每日先係課題

我對仔無咁好，對個女好啲，妳點呀，心情好似唔係咁好喎，家庭好大壓力？妳要支撐住呀

講唔開心，我老豆比我更唔開心，連覺都無覺好訓
最近知道老母無可能變返以前咁
MK仔唔想人逼佢做手術，唔好成日提住 會好大壓力架

點都好啦，大家都要加油，做自已想做就好，開開心心面對。

其實我明
不過由一開始我已經決定唔做手術
雖然我唔做手術，但唔代表我完全放棄生命
我都試緊中藥，又食下生桐咁
得唔得，我唔知
但我覺得年中大把人都中癌啦，都要學識接受死亡
至少好過好多人，你望下沙田電單車單新聞
因為一條仆街衝燈，咁就走左，留低成個屋企添
我依家只會當每一日係bonus咁去睇，無人知下一秒咩事
最緊要活得開心

我同你諗法差不多
本來八月份我媽要鋸走隻腳到而家可以唔洗做手術
我而家當阿媽有一日得一日
如果我係你，我寧願靚靚仔仔咁死，都唔想做完手術唔知點咁死

外人講乜永遠都好易
唔想俾到壓力你
食多D好西

但有冇話咩原因唔洗做手術?
我星期五覆診，我諗QE都100%又叫我做手術
可能又轉我去腫瘤科，但其實我連電同化療都唔會做
由佢算，反正依家生活又無任何轉變
但我如果選擇做，就真係180度大改變啦

怕我媽做手術承受唔到麻醉藥而死
可能做左手術我會永遠無左佢
佢既痛苦又會多左

所以做唔做手術我都尊重你
HUG YOU

祝福你巴打, 願你一切安好

多謝你

整容，點開刀都整少過啲整容雞

冇食過

巴打，我都有過血癌。去唔去醫，自己喜歡啦。

我病完之後頭就光光地，冇乜大筆了，但溝女生兒育女組織家庭個d就算啦。

我當初決定醫，只係單純ff之後醫返好，可以接近正常人咁，繼續好好生活。
但我覺得就算好返咁多年之後，個病既影響真係好撚大，我發病既時候係讀u，喪失佐最青春既時候，
好多野比平常人已經delay得好多。

而客觀地諗，你既治療影響容貌太多，會比我單純光頭幾可級數咁提升。我由當初部份脫髮，又要思考點樣生髮，又要去揸生髪水，又要去買個d咩增髮纖維，日日返工之前就要摻落個頭上面，遮遮掩掩，帶帽，到豁撚佐出去剃光頭都搞佐起碼兩年。

我覺得心理先係之後要面對嘅野，要面對好多同人比較，自卑既心理。
同埋仇恨，仇恨點解世界咁多仆街唔死唔病，偏係選擇你。我幾乎每一日都重復諗，好撚唔gur呢個世界。但又要意識balance自己心理，要令自己快樂。

趁着仲有時間，做最想做嘅野。

試下食
薑黃素 c3
同d甘露糖

唔做手術
頂到幾耐得幾耐

可以減小身體發炎
同睇下壓制到唔到癌細胞

去髮再生個d睇下有無得救

豁撚佐出去，做光頭佬好過每日都搓個d生髮水，自尋煩惱，髮x生個d好貴，同唔知有冇效。呢個已經唔係問題，已經睇化了。

慶幸你是男士可以剃光頭
女士就可能一世用假髮
試下用頭套

原來我同個李明蔚係同一樣癌
腺樣囊狀癌，好罕見
咁睇黎都仲有好耐可以玩到
佢咁勁頂到8年，我諗我都頂到2年過30歲以上掛?

醫生有乜野叫你做呢，你把算點？

我都有follow佢喎
但佢應該有做治療？

星期三先同我傾，但我肯定佢叫我做手術，但我唔會做
我打算由佢，當無事發生

佢有做電療，有做化療，唔知有冇做手術
但佢依家係做免疫治療
佢眾籌都200萬啦當然可以做

你要籌的話
好似麵神咁都會有人籌俾你
Up to you la

其實乜都唔做會唔會好似李明尉變面癱個樣都好難看，你到畤點算，不過她好積極治療先捱倒今日，又有人幫她。

會呀，但我寧願咁都唔想訓係醫院幾年

唔會掛
點會訓幾年
明天同醫生商量吓
我覺得最緊要係點樣保住隻眼
就算大手術都唔會住好奈醫院
問清楚唔做手術還有甚麼辦法

加油
陪住你

大家加油

應該保唔住嫁啦
仲要電療

巴打呢幾日天氣涼左喎 著多兩件衫呀

樓主今日睇完醫生
醫生點講？

你都要平安
屋企背景點，夠唔夠錢

多謝
夠錢既

上黎同樓主一齊食下好西
報下平安

其實都係預計既問題，問我做唔做手術
答唔到好唔好得返
要睇切除清到幾多，又要之後電療
淨做電療同化療對呢個瘤無作用
話係好罕見既瘤，係鼻腔呢個位
之後我就同佢講我基本上都唔諗做手術
之後咪話可唔可以set 1-2年我再返去覆診
到時睇下咩情況
不過個醫生話我個肺有D好細既一點點
真係睇唔到係咪擴散左去肺
個結論係，今日見我QE個個好似姓吳既醫生
仆街，帶住口罩都覺得係靚仔好撚妒忌

之前你講過你同歌手李明蔚患同一個病
咁不如你同佢傾下計？或者可以有新思路出黎

好想見下樓主真人
近呢個月都日日記掛住樓主尋晚發夢有超能力將你粒瘤移左去個黑警道，開心醒左
雖然好gay,但作為陌生人，真心好希望你繼續活得開開心心，最好有埋奇蹟，但無論結果點樣，絕對支持你，捐錢比你都可以

世界唔會有奇蹟
有奇蹟既林鄭同習大一早已經死撚左
我見過既奇蹟只有12/6，16/6，1/7，5/8
畢生難忙

唔識你吖
但好欣賞你，我只係有腰患已經要生要死

咁可能我聽錯，係R座617
真係幾型既仲要做醫生，真係溝死女............

睇開D，個人會活得開心好多

幾時再覆診？
如果抗散左肺就要食標靶？

唔食，半年後再睇

加油旺巴

唔做呀
就咁睇佢隻眼就知係型仔啦
加埋個髮型，都已經推斷到
隨時做model好搵過佢依家做醫生
應該大把姑娘成日9衝約佢食飯

靚仔係唔驶溝女㗎、啲女會自己找你、多就煩㗎啦、唔駛恨嘅、我都係過來人後生我都幾OK架
你的偏方和中藥得唔得、有無覺得好啲呢、醫院乜都唔做就要靠呢啲、控制住唔好惡化就好。

暫時見唔到有咩分別，仲間中好頭暈

頭暈小心跌倒、唔好企係度、坐低等無咁暈先，如果無恶化、共存都OK啦。

頭暈好多原因
感冒
耳水不平衡
最唔想聽到的是上腦
有無照埋個腦

著多件衫

樓主波叔
天氣凍左
要保暖啊

有nike pro
未驚過凍

聖誕節食乜好西啊？

仲邊可以出到去食聖誕大餐
個政府on99

God bless u

巴打 我岩岩入黎呢個post
我係投左你去做手術 唔好放棄呀

加油 好人有好報

或者試吓改善飲食、作息
情緒平穩d或者都有幫助
唔知講咩好
最緊要自己舒服
祝福你平安喜樂

家陣點？

同正常人一樣無分別

改緊飲食囉，其實已經食少好多糖.........

你幾歲

樓主打唔打算去旅行

外賣去酒店食啦

可以買 稀少糖 食

唔會無味 又健康

後生仔真係唔怕凍、我個仔一張冷氣被就攪掂
我老婆幫我冚吓一張又一張轉身都轉唔倒。
M K希望唔好恶化，聖誕快樂、身體健康

28

想，但依家無得去

隔離14日得唔得

有咩原因無啦蹬去驗？
個鼻成日有腥臭味？

鼻歪左

樓主加油
好明白你點解會咁決定 比着我都會
無論點都好 要開心過每一刻

有癌症真係好辛苦 我屋企人都有
都差唔多末期 果種倒數日子真係好難捱

Anyway 做盡你想去做嘅方法 做哂你想做哂Ge野
爬文見你想去旅行 希望武肺快啲完 等你可以出去玩下 過下你想要Ge生活 加油

巴打介唔介意留個TG 聯絡一下？

有少少野想請問一下

問咩?

樓主加油
你依家咩都唔做
佢有冇機會好得返？

應該冇乜

Tg?
睇下幫唔幫到

樓主做咩決定都好，要開開心心咁過，做想做的野，食多啲好野。

你可以點幫我

已經食緊龍蝦幾好食，但D殼真係好煩

女仔！

未知

巴打，最近見點吖

呢排隻眼痛左，唔知係咪開始長大
我喺亞馬遜買咗兩盒狗杜蟲藥
因為見到之前有單新聞好似話OK
所以想試吓，不過月尾先到
呢排feel到隻眼開始不斷推前

祝你好運吖巴打，
無論你做咩決定都會支持你

巴打唔好亂試

雖然都阻你唔到

月底先試，未送到黎
無所謂啦，都冇乜野可以輸
今天天氣beautiful

第幾期？電唔電得？頭頸癌一般都幾受電！

最緊要開開心心
開心咁走好過擔驚受怕咁過成世

祝君好運

好靚
巴打著短袖？

第四，電同化都冇用，個瘤嘅種類唔work

今日咁熱就梗係短袖啦

有無女朋友？佢點

追哂你ge post

唔知講咩好

只想攬下你

唔做好過，行出街都比人當怪獸

自己做決定自己負責任 問心無愧
加油巴打

早啲死 福氣來

google完新聞
報導係佢同時都有服用維他命E、大麻二酚（cannabidiol）及薑黃素
巴打淨試驅蟲藥定全部照跟

你有cancer試過？

巴打睇下買唔買到CBD oil
希望唔係犯法野

唔係犯法野黎

冇呀

你知我講邊隻？

淨驅蟲掛

咩黎

巴打 祝你平安 支持你既決定

依家仲行得走得

有病就係煩啦，我早兩星期覆診醫生話我肝酵素升左10倍、即時要停藥、副作用大、停左兩星期、驗左三次血、昨天覆診跌到2、6倍、醫生話跌回2.5倍下先可以再食番藥、再等下星期再覆診睇O下點或者食小一倍藥，食藥果時個鼻明顯缩左、停藥個鼻又腫番、沒辦法。

MK加油
唔經唔覺原來都3個月時間
上面見到你話買藥 我希望你諗清楚.........

食左2包，多謝獨毒獨毒巴打比我
無乜感覺，所以hold住先，
下星期再食
我另外amazon買左4 pack
不過要月尾先送到黎
順其自然啦

巴打加油
最緊要開心

既然係試榨埋甘筍汁飲

隔左幾個月再入返黎呢個post，
祝福mk仔可以繼續開心無悔過日子。

仲未死

真心祝你同上面個位巴打可以大步檻過希望奇蹟可以發生

祝平安

樓主保重

樓主同波叔都要保重呀

Mk 仔你見點吖

個鼻腫左咁囉
其實都係差唔多⋯⋯⋯無乜變化

太幸運

而家食杜蟲藥有無不適？

Mk巴同波叔保重呀

暫時無乜野同正常人無分別

反嘲笑癌症病人
會員“平壤黑人”
人地生癌拎唔出錢醫，佢笑

大家入下邊link屌佢

大家入下邊link block佢

Mk 仔！最近點吖

前面買左CBD試下
食完之後，塊面會痛，唔知好定唔好
但CBD真係不錯，我食完
呢2日訓教係好撚好訓訓醒係休息得好足

正吖，
但有冇腫左？
個post爆左之後記住開新吖

好耐無見波叔出聲
祝大家過年都平安快樂

mk 仔加油

腫左少少掛，我都唔知

多謝關心，今日覆诊，早上驗血、下午見醫生
减左一半藥、暫時都無乜事、不過頭髮就白左好多、鬍鬚就白晒、副作用、無所胃。
祝大家新年快樂、開心、健康

啲杜蟲藥有冇咩效果

暫時唔覺有，但我keep住食

掂喇mk仔等你好番請我飲津路

連登其實都好有愛。
祝波叔同MK仔都健康平安！